<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/acdh#"
     xml:base="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/acdh"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:acdh="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/spec/#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dies ist die Ontologie für ARCHE.
In den Definitionen der Eigenschaften, meint &quot;Ressource A&quot; das Subject und &quot;Ressource B&quot; das Objekt.
When Definitionen aus anderen Schemata (z. B. DataCite) wiederverwendet werden, wird die Referenz in Klammern angegeben: (DataCite: ContactPerson). When die ursprüngliche Definition leicht angepasst wurde, ist die Referenz mit &quot;cf.&quot; markiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology for ARCHE.
In definitions of properties, &quot;resource A&quot; refers to the subject resource of the property and &quot;resource B&quot; to the object resource.
When reusing definitions from other vocabularies (esp. DataCite), the reference is given in brackets: (DataCite: ContactPerson). When the source definition was changed slightly the reference is marked with &quot;cf.&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>ACDH Schema</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 released on 2017-11-03.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.0. veröffentlicht am 2017-11-03.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.1 released on 2018-01-15.
Changed achd:language to acdh:hasLanguage.
Removed acdh:hasIssuedDate.
Introduced link to controlled vocabularies for datatype properties via annotation property acdh:vocabs.
Transformed some object properties into datatype properties (hasAccessRestriction, hasCategory, hasLifeCycleStatus) to link with controlled vocabulary.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.1 veröffentlicht am 2018-01-15.
Name von achd:language auf acdh:hasLanguage geändert.
achd:hasIssuedDate wurde entfernt.
Link auf kontrollierte Vokabulare für datatype properties mittels der annotation property acdh:vocabs eingefügt.
Einige object properties (hasAccessRestriction, hasCategory, hasLifeCycleStatus) wurden in datatype properties umgewandelt, um sie auf kontrollierte Vokabulare zu verlinken.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.2 released on 2018-06-11.
Removed hasCopyrightedDate, hasValidEndDate, hasValidStartDate, cites, compiles, isAppliedMethod, isCitedBy, isCompiledBy, isDerivedFrom, isFormat, isIdenticalTo, isLicense, isOriginalFormOf, isReferencedBy, isRelatedDiscipline, isReviewedBy, isSchema, isSubject, isSupplementTo, isSupplementedBy, isTransferMethod, isVariantFormOf, references, and reviews.

Introduced hasRestrictionRole and hasTemporalCoverageIdentifier.

Transformed further object properties into datatype properties (hasSchema, hasTransferMethod, hasSubject, hasRelatedDiscipline, hasLicense, hasFormat, hasAppliedMethod).

Renamed several properties starting with is... to is...Of to indicate direction of relation. Also renamed hasEndpoint to hasLandingPage.

Introduced Helper classes to avoid anonymous class unions. Added domains and ranges to all properties accordingly.

Introduced annotation property acdh:ordering to indicate how properties should be ordered when displayed in a form.

Introduced annotation property acdh:recommendedClass to indicate in which class a property is recommended, but not mandatory.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.2 veröffentlicht am 2018-06-11.
Weitere object properties wurden entfernt: hasCopyrightedDate, hasValidEndDate, hasValidStartDate, cites, compiles, isAppliedMethod, isCitedBy, isCompiledBy, isDerivedFrom, isFormat, isIdenticalTo, isLicense, isOriginalFormOf, isReferencedBy, isRelatedDiscipline, isReviewedBy, isSchema, isSubject, isSupplementTo, isSupplementedBy, isTransferMethod, isVariantFormOf, references und reviews. 

Neu sind: hasRestrictionRole und hasTemporalCoverageIdentifier.

Weitere object properties wurden in datatype properties umgewandelt (hasSchema, hasTransferMethod, hasSubject, hasRelatedDiscipline, hasLicense, hasFormat, hasAppliedMethod).

Umbenennung von properties, die mit is... anfangen in is...Of, um die richtung der Relation deutlicher anzuzeigen. Außerdem wurde hasEndpoint in hasLandingPage umbenannt.

Helper Klassen wurden eingeführt, um anonyme Vereinigungen von Klassen zu vermeiden. Domains und ranges wurden für alle properties gesetzt.

Die annotation property acdh:ordering wurde eingeführt, um anzuzeigen in welcher Reihenfolge properties in einem Formular angezeigt werden sollten.

Die annotation annotation property acdh:recommendedClass wurde eingeführt, um anzuzeigen in welcher Klasse eine property empfohlen, aber nicht verpflichtend ist.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.3 released on 2019-09-12.
Added missing range to acdh:hasAppliedMethod

Added link to controlled vocabulary for acdh:hasRelatedDiscipline
Added link to controlled vocabulary for acdh:hasLanguage

Introduced new property acdh:hasOaiSet

Increased set of mandatory properties
Added and corrected English and German descriptions for all properties.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.3 veröffentlicht am 2019-09-12.
Fehlende range-Angabe an acdh:hasAppliedMethod hinzugefügt

Link auf kontrolliertes Vokabular hinzugefügt für acdh:hasRelatedDiscipline
Link auf kontrolliertes Vokabular hinzugefügt für acdh:hasLanguage

Neues Attribut hinzugefügt: acdh:hasOaiSet

Set von verpflichtenden Attributen erhöht.
Englische und Deutsche Beschreibungen für alle Attribute hinzugefügt und korrigiert.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.4 released on 2019-12-05.
hasLastName no longer required for class Person, but hasTitle is.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.4 veröffentlicht am 2019-12-05.
hasLastName ist nicht mehr verpflichtend für die Klasse Person, aber hasTitle ist es.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.5 released on 2020-02-29.
New property acdh:hasOaiSet with range xsd:string. Terms should come from vocabulary indicated in acdh:vocabs
Introduced annotation property acdh:langTag with range xsd:boolean. It is set to true for properties where a language tag is mandatory.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.5 veröffentlicht am 2019-02-29.
Neues attribut acdh:hasOaiSet mit range xsd:string eingeführt. Begriffe sollen aus dem mit acdh:vocabs angegebenen Vokabular verwendet werden.
Die annotation property acdh:langTag wurde eingeführt. Sie hat den range xsd:boolean. Sie wurde mit dem Wert &apos;true&apos; für alle attribute gesetzt, in denen Sprachmarker verpflichtend sind.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.6 released on 2020-02-29.
Introduced vocabulary for acdh:hasLicense</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.6 veröffentlicht am 2019-02-29.
Vokabular für acdh:hasLicense eingefügt.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.7 released on 2020-05-08.
acdh:vocabs annotation property values adjusted to point to endpoints providing actual vocabulary data (instead of a WWW GUI). This is necessary for tools to make use of the acdh:vocabs annotation property.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.8 released on 2020-07-07.
Change type of hasLanguage to xsd:anyURI.
Introduced helper class CollectionOrImageorResource.
Introducted hasDigitisingAgent, hasLinceseSummary, hasAccessRestrictionSummary.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.9 released on 2020-07-16.
Added annotation properties &apos;automatedFill&apos; and &apos;defaultValue&apos;
Introduced helper class ImageorResource.
Introduced hasCreatedDateOriginal.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 2.0 released on 2020-07-23

Changed Datatype Properties to Object Properties with range skos:Concept
hasAccessRestriction
hasCategory
hasLanguage
hasLicense
hasLifeCycleStatus
hasRelatedDiscipline
hasOAISet

Changed cardinality restrictions for automatically filled properties (for the corresponding domain):
hasAccessRestrictionSummary 0-1
hasLicenseSummary 0-1
hasHosting --&gt; removed
hasAvailableDate 0-1
hasNumberofItems 0-1
hasBinarySize 0-1
hasFormat 0-1
hasAccessRestriction for Collection to 0-1
AND changed cardinality for:
hasLicense for Collection to 0-1

Removed cardinalities from resource for:
hasCompleteness
hasNumberOfItems

Extended definitions for
hasAvailableDate
hasCreator
hasLifeCycleStatus
automated fill, default value, vocabs

Removed inverse properties
is actor of
is author of
is contact of
is contributor of
is coverage of
is creator of
is curator of
is depositor of
is editor of
is funder of
is hosting of
is licensor of
is digitising agent of
is metadata creator of
is owner of
is principal investigator of
is rights holder of
is spatial coverage of
has member
has part
is source of
has title image
has metadata
is documented by
is continued by
is derived publication of

Introduced annotation &quot;inverse&quot; indicating the inverse property input option.
Introduced hasIssuedDate for Publication.
Extended domain of hasTableOfContents to Resources.
Extended domain of hasAvailableDate and hasAccessRestriction to owl:Thing. 
Removed hasLandingPage from the ontology.
Added automatedfill annotation to hasLocationPath.
Added German translations to class descriptions.
Minor fixes.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label">
        <rdfs:label>rdfs:label</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#automatedFill -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#automatedFill">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Wert von &quot;true&quot; bedeutet, dass die Eigenschaft automatisch durch eine Software verwaltet wird und nicht manuell ausgefüllt werden muss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Value of &quot;true&quot; indicates a property is automatically managed by a repository software and must not be provided by metadata curators.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>automated fill</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Metadatum, das von der Repositoriumssoftware verwaltet wird</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Property managed by the repository software</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#defaultValue -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#defaultValue">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Standardwert einer Eigenschaft an. Der Standardwert wird verwendet wenn diese Eigenschaft in einer Klasse verwendet wird, aber kein Wert angegeben wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a default property value. The default value is assigned when a class matches property&apos;s domain but no property value has been provided.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>default value</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Default property value</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Standardwert</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#inverse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#inverse">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enthält die Bezeichnung, die verwendet werden soll, wenn die inverse Relation einer Eigenschaft angezeigt wird, z.B. um die Anzeige der inversen Relation (A) setzt fort (B) als (B) wird fortgesetzt durch (A) zu ermöglichen. Das Vorhandensein dieser Annotation bedeutet dass solche inversen Relationen angezeigt werden sollen und, wenn eine GUI Datenbearbeitung erlaubt, dem Nutzer die Eingabe von Daten für beide Fälle ermöglichen soll. Im Hintergrund wird das Subjekt der inversen Relation wird dabei als Objekt der ursprünglichen Relation gespeichert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a property label which should be used when displaying the inverse relation of the property, e.g. to allow to display the inverse of (A) continues (B) as (B) is continued by (A). The presence of this annotation property means that such &quot;inverse relations&quot; should be displayed and if a GUI allows data modification, it should allow the user to input data for both. In the background the resource provided as a subject of the inverse property triple will be stored as an object of the original property triple.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">inverse</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Bezeichnung der inversen Eigenschaft</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Label of inverse property</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#langTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#langTag">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes if a language tag for the attribute is required. Insert &apos;true&apos; if required.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob ein Sprachmarker für das Attribut benötigt wird. &apos;true&apos; eingeben, wenn es benötigt wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>lang tag</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Language tag</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sprachmarker</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ordering -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ordering">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A number indicating property display order in a GUI. Properties with lower ordering value are displayed first.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Zahl, die angibt in welcher Reihenfolge die Eigenschaft in einer GUI angezeigt werden soll. Eigenschaften mit niedrigeren Werten werden zuerst angezeigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>ordering</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anzeigereihenfolge der Eigenschaft</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Property display order</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#recommendedClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#recommendedClass">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to indicate in which class a property is recommended, but not mandatory.
Insert full IRI of class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um anzugeben, in welcher Klasse eine Eigenschaft empfohlen, aber nicht zwingend erforderlich ist.
Den vollständigen IRI der Klasse eingeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>recommended class</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Empfohlen in Klasse</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Recommended in class</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#vocabs -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#vocabs">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An URL of a SKOS vocabulary providing allowed property values list. The URL must point to the vocabulary in a machine-readable format (RDF-XML, RDF-turtle or RDF-ntriples).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine URL eines SKOS-Vokabulars, das eine Liste erlaubter Werte zur Verfügung stellt. Die URL muss auf ein maschinenlesbares Format des Vokabulars zeigen (RDF-XML, RDF-turtle oder RDF-ntriples).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>vocabs</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">URL eines SKOS-Vokabulars mit erlaubten Werten</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">URL of a SKOS vocabulary providing allowed values list</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#continues -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#continues">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass A eine Fortsetzung des Werks B ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates A is a continuation of the work B.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">continues</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Continues</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Setzt fort</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is continued by</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">143</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#documents -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#documents">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass A die Dokumentation zu B ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates A is documentation about B.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">documents</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Documents</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Dokumentiert</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is documented by</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">145</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes if restricted access applies to the Resource (A). Choose from list.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob der Zugriff auf die Ressource (A) eingeschränkt ist. Wählen Sie aus der Liste aus.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access restriction</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access Restriction</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffsbeschränkung</skos:altLabel>
        <acdh:defaultValue>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/public</acdh:defaultValue>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">114</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_access_restrictions/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasActor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasActor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any person or institution (B) which the given resource (A) mentions or is about.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Jede Person oder Organisation (B), die in der vorliegenden Ressource (A) erwähnt wird oder mit der sie sich befasst.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has actor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Has Actor</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hat Akteur</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is actor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">92</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Author of the resource, who will appear in the citation of it. Especially meant for written resources. All other kinds of creators should be included with hasCreator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Autor der Ressource, welcher in der Quellenangabe aufscheinen wird. Speziell für schriftliche Ressourcen gedacht. Alle anderen Arten von Urhebern sollten mithilfe von hasCreator angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has author</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Author(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Autor(en)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is author of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">73</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Art der Ressource, z.B. Bild. Wählen Sie aus der Liste aus. Kann mithilfe der Eigenschaften hasDescription, hasFormat, hasExtent usw. verfeinert werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of resource, e. g. image. Choose from list. Can be refined with hasDescription, hasFormat, hasExtent, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has category</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Category</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Kategorie</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">47</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_category/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die bezüglich Informationen über eine Ressource, Sammlung oder ein Projekt (A) kontaktiert werden kann. 
Person mit Kenntnissen über den Datenzugriff, die Fehlerbehebung oder andere fachspezifische Probleme im Zusammenhang mit der Ressource. (vgl. DataCite: ContactPerson)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) that can be contacted regarding information about a Resource or a Project (A).
Person with knowledge of how to access, troubleshoot, or otherwise field issues related to the resource. (cf. DataCite: ContactPerson)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contact</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Contact(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Kontakt(e)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is contact of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">71</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die aktiv an der Erstellung, Pflege und Bearbeitung einer Ressource, Sammlung oder Projekts (A) beteiligt war. Jede Person oder Institution, die einen wesentlichen Beitrag zur Entwicklung und/oder Erhaltung der Ressource leistet, deren Beitrag aber nicht einer anderen bereits definierten Rollen entspricht. (vgl. DataCite: Other) 
Dies ist eine generische Eigenschaft. Verwenden Sie nach Möglichkeit eine der spezifischeren untergeordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) who was actively involved in creating/curating/editing a Resource, a Collection or in a Project (A). Any person or institution making a significant contribution to the development and/or maintenance of the resource, but whose contribution does not “fit” to another already defined role. (cf. DataCite: Other)
This is a generic property. Use one of the more specific sub-properties where possible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contributor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Contributor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Mitarbeiter oder Beitragende</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is contributor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">75</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Allgemeine Angabe, welche Dimensionen (Gegenstand, Ort, Zeit) (B) in der Ressource (ihrem Inhalt) (A) abgedeckt/erwähnt werden. Verwenden Sie nach Möglichkeit die spezifischeren untergeordneten Eigenschaften. Z.B. die Zeitspanne &apos;1874 - 1883&apos; für eine Reihe von Bildern, die den Bau des Parlaments in Wien darstellen, den Akteur &apos;Mozart&apos; für eine Edition über Mozart oder den Ort &apos;Wien&apos; für eine Sammlung von Stadtplänen von Wien.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic indication of what is covered/mentioned (B) in the resource (its content) (A) along various dimensions (subject, space, time). Use the more specific sub-properties where possible. E.g. the time span &apos;1874-1883&apos; for a set of images depicting the construction of the parliament in Vienna, the actor &apos;Mozart&apos; for an edition about Mozart or the place &apos;Vienna&apos; for a collection of city maps of Vienna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage</rdfs:label>
        <owl:inverseOf></owl:inverseOf>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Deckt ab</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is coverage of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">91</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person (B) responsible for the (content) creation of resource (A). Will be included in the citation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person (B), die für die Erstellung (Inhalt) der Ressource (A) verantwortlich ist. Scheint in der Quellenangabe auf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has creator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Urheber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is creator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">72</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCurator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCurator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person (B) tasked with reviewing, enhancing, cleaning, or standardizing data and the associated metadata submitted for storage, use, and maintenance within a data centre or repository. (cf. DataCite: DataCurator)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person (B), die mit der Überprüfung, Verbesserung, Bereinigung oder Standardisierung von Daten und den zugehörigen Metadaten beauftragt ist, die zur Speicherung, Verwendung und Wartung in einem Rechenzentrum oder Repositorium eingereicht wurden. (vgl. DataCite: DataCurator)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has curator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Data Curator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datenkurator(en)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is curator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">178</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Image"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Übermittlung einer Ressource (A) an das Repositorium verantwortlich ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or organisation (B) responsible for submitting a resource (A) to the repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has depositor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datengeber</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Depositor(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is depositor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">170</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDerivedPublication -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDerivedPublication">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Publication derived from a Project, Collection or a Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Publikation, die aus einem Projekt, einer Sammlung oder Ressource hervorgegangen ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has derived publication</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Abgeleitete Publikation(en)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Derived Publication(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is derived publication of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">147</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDigitisingAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDigitisingAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Erstellung der digitalen Repräsentation einer Sammlung oder Ressource (A) von einem analogen Objekt verantwortlich ist. Dazu zählen z.B. Personen, die für das Scannen von analogen 2D-Ressourcen, das 3D-Scannen von Objekten und die Eingabe von Daten aus einer vorhandenen analogen Ressource in eine strukturierte digitale Repräsentation (z.B. Tabelle, Datenbank, XML) verantwortlich sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for creating the digital representation of a Collection or Resource (A) of an analogue object. This for example includes persons responsible for scanning 2D analogue resources, 3D scanning of objects and entering data into a structured digital representation (e.g. spreadsheet, database, XML) from an existing analogue resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digitising agent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Digitalisierungsakteur(e)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Digitising Agent(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is digitising agent of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">79</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A person who oversees the details related to the publication format of the resource. (cf. DataCite: Editor)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Person, die mit den Einzelheiten des Publikationsformats der Ressource vertraut ist. (vgl. DataCite: Editor)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Editor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Herausgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is editor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">74</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFunder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFunder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die das Projekt (A) finanziert hat. Person oder Organisation, die einen Vertrag abgeschlossen hat oder unter deren Schirmherrschaft ein Werk geschrieben, gedruckt, veröffentlicht, entwickelt usw. wurde. (vgl. DataCite: Sponsor)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) which provided funding for the Project (A). Person or organisation that issued a contract or under the auspices of which a work has been written, printed, published, developed, etc. (cf. DataCite: Sponsor)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has funder</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Funder(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Geldgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is funder of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">78</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHosting -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHosting">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Institution responsible for preservation and hosting of a resource. (cf. DataCite: HostingInstitution) Typically, the organisation allowing the resource to be available on the internet through the provision of its hardware, software, and operating support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Institution, die für die Bewahrung und das Hosting einer Ressource verantwortlich ist. (vgl. DataCite: HostingInstitution) Typischerweise die Organisation, die es ermöglicht, dass die Ressource im Internet durch die Bereitstellung ihrer Hardware-, Software- und Betriebsunterstützung verfügbar ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has hosting</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Hosted by</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Wird erhalten/bereitgestellt von</skos:altLabel>
        <acdh:defaultValue>https://id.acdh.oeaw.ac.at/arche</acdh:defaultValue>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is hosting of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">179</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindeutiger Identifikator, der vom ACDH vergeben und in ACDH-Systemen verwendet wird, sowie Identifikatoren mit einer stabilen URL oder URI, die von anderen Parteien zugewiesen wurden, z.B. DOI, Geonamen-ID oder URN.
Eingabe als URI.
Handles sind mithilfe hasPid und alle anderen Identifikatoren ohne URL oder URI, wie lokal zugewiesene Identifikatoren, Projekt- oder Inventarnummern mit hasNonLinkedIdentifier anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique identifier given by ACDH and used in ACDH systems, as well as identifiers with a stable URL or URI assigned by other parties, e.g. a DOI, a geonames ID or an URN.
Input as URI.
Handles belong into hasPid and all other identifiers without URL or URI, like local assigned ones, project numbers or inventory numbers into hasNonLinkedIdentifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Identifier(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Identifikator(en)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLanguage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLanguage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Language of Collection or Resource. Ideally encoded with 3-letter code according to ISO-639-3 (e.g. deu, eng, arz).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sprache der Sammlung oder Ressource. Idealerweise kodiert als 3-Buchstaben-Code nach dem Standard  ISO-639-3 (z.B. deu, eng, arz).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has language</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Language</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sprache</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">41</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/iso639_3/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes the license attached to an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Lizenzangabe für ein Objekt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has license</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">License</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenz</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">113</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_licenses/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Auswahl einer Lizenz für das Objekt (A) verantwortlich ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for choosing a license for the object (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has licensor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Licensor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenzgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is licensor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">112</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe, ob sich das Projekt oder die Sammlung (A) noch im Aufbau befindet oder bereits abgeschlossen ist. Eine ausführliche Statusbeschreibung kann mithilfe hasCompleteness angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication if the Project or Collection (A) is still in the making or completed? A verbose status description can be added with acdh:hasCompleteness.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has life cycle status</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lebenszyklusstatus</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Life Cycle Status</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">42</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_lifecycle_status/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Erstellung von Metadaten verantwortlich ist, die eine Ressource, eine Sammlung oder ein Projekt (A) gemäß dem ARCHE-Schema beschreiben.  Zusätzliche strukturierte und maschinenlesbare Metadaten in einem Format wie TEI, CMDI, LIDO usw. können als eine Entität der Klasse Metadaten mit ihrem Urheber als hasCreator hinzugefügt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for creating metadata describing a Resource, a Collection or a Project (A) according to the ARCHE schema.  Additional structured and machine readable metadata in a format like a TEI, CMDI, LIDO etc. can be added as an entity of the Class Metadata with its creator as hasCreator.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has metadata creator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata Creator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Metadatenersteller</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is metadata creator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">80</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOaiSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOaiSet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">OAI-PMH set a Project, Collection, Resource, Metadata or Image belongs to. Choose from list.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">OAI-PMH set in das ein Projekt, eine Sammlung, Ressource, Metadaten oder eine Bild (Image) gehört. Aus der Liste wählen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has OAI set</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">OAI-PMH Set</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">OAI-PMH set</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">188</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_oaiphmsets/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), der eine bestimmte Sammlung oder Ressource (A) gehört.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) who owns a given Collection or Resource (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Besitzer</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Owner(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is owner of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">110</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPrincipalInvestigator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPrincipalInvestigator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person officially designated as head of project team or subproject team instrumental in the work necessary to development of the resource. (cf. DataCite: ProjectLeader)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person, die das Projekt- oder Teilprojektteam offiziell geleitet hat und maßgeblich an den erforderlichen Arbeiten für die Entwicklung der Ressource beteiligt war. (vgl. DataCite: ProjectLeader)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has principal investigator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Primärforscher</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Principal Investigator(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is principal investigator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">70</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe einer Sammlung (B), die im Zusammenhang mit dem Projekt (A) steht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication of a Collection (B) associated to a Project (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related collection</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Related Collection(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugehörige Sammlung(en)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">142</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Forschungsdisziplin des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Wählen Sie aus der Liste aus. Kann als Suchbegriff verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Research discipline of Project, Collection or Resource. Choose from list. Can be used for search.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related discipline</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Fachdisziplin</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Research Discipline</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">90</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/oefos/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe eines Projekts (B), das im Zusammenhang mit der Sammlung (A) steht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication of a Project (B) associated with this Collection (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related project</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Related Project(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugehörige(s) Projekt(e)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">141</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die die Eigentumsrechte besitzt oder verwaltet, einschließlich der Rechte am geistigem Eigentum der Ressource (A). (vgl. DataCite: RightsHolder)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) owning or managing property rights, including intellectual property rights over the resource (A). (cf. DataCite: RightsHolder)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has rights holder</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Rechteinhaber</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Rights Holder(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is rights holder of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">111</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasService">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a given resource can be disseminated with a given dissemination resource. It&apos;s generally disencouraged to use this property. The preffered way is to prepare propert dissemination service matching rules.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">has service</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSource">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass eine Entität (A) auf einer Quelle (B) basiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates an entity (A) is based on a source (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has source</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Has source</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hat Quelle</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is source of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">151</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSpatialCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSpatialCoverage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographical location, area, region (B) a Project, Collection or Resource (A) is dealing with, is about; e.g. archaeological data from excavations in &apos;Pannonia&apos; or a collection of digitised newspapers from &apos;Austria&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Lage, Gebiet, Region (B), mit der sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) beschäftigt bzw. die sie abdeckt; z.B. archäologische Daten von Ausgrabungen in &apos;Pannonien&apos; oder eine Sammlung digitalisierter Zeitungen aus &apos;Österreich&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has spatial coverage</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Geografische Abdeckung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Spatial Coverage</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is spatial coverage of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">93</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMemberOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to link a Person to an Organisation or an Organisation (e.g. department) to another Organisation (institution).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um eine Person mit einer Organisation oder eine Organisation (z.B. Abteilung) mit einer anderen Organisation (Institution) zu verknüpfen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Is Member Of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist Mitglied von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has member</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">35</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMetadataFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMetadataFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass die Ressource (A) zusätzliche Metadaten für eine andere Ressource (B) enthält.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the Resource (A) contains additional metadata for another Resource (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is metadata for</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Enthält Metadaten für</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata for</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has metadata</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isNewVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isNewVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass eine Ressource (A) eine neue Version einer anderen Ressource (B) ist und die neue Version geändert oder aktualisiert wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a Resource (A) is a new version of another Resource (B), where the new version has been modified or updated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is new version of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist neue Version von</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">New Version of</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">153</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass eine Ressource oder Sammlung (A) Teil einer Sammlung (B) ist, z.B. Bestandteile einer Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a Resource or Collection (A) is a part of an aggregate Collection (B), e. g. items of a Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Part of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Teil von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has part</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">156</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Image"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:comment>Titelbild oder Logo der Organisation, des Projekts, der Sammlung oder Ressource, das für die Darstellung verwendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Title image or logo of Organisation, Project, Collection or Resource used for presentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is title image of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Is title image of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist Titelbild von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has title image</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A generic indication of any relation between two resources. Preferably use any of the more specific subproperties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein allgemeiner Hinweis auf eine Beziehung zwischen zwei Ressourcen. Verwenden Sie vorzugsweise eine der spezifischeren untergeordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">relation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">See also</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Siehe auch</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">140</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/format -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/format">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/language -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/language">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/rights -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/rights">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/subject">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclRead -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclRead">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having read rights on the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl read</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclUpdate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclUpdate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having update rights on the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl update</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclWrite -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclWrite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having write rights on the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl write</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#createdBy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#createdBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ARCHE API user who created the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">created by</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A common parent property for dissemantion service-related properties.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dissemination service</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum an dem die Ressource vom Repositorium angenommen wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date that the resource was accepted by the repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accepted date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Annahmedatum</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Acceptance</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">181</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestrictionSummary -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestrictionSummary">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes which access restrictions apply to the resources in the collection. Is filled by the system. The property gathers the titles of the vocabulary used for child resources (has access restriction) along with the amount of resources per each value. It is computed for all child resources of type acdh:BinaryContent (Image, Resource, Metadata).

Vocabulary for access restrictions https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/Schema:
public
academic
restricted
Example: public 87, academic 3, restricted 1</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Zugriffsbeschränkungen für die Ressourcen in der Sammlung an. Wird vom System generiert. Die Eigenschaft sammelt die Titel des in den untergeordneten Ressourcen verwendeten Vokabulars (Zugriffsbeschränkung) und gibt die Anzahl der Ressourcen pro Wert an. Berücksichtigt werden alle untergeordneten Ressourcen vom Typ acdh:BinaryContent (Bild, Ressource, Metadaten).

Vokabular für Zugriffsbeschränkungen https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/Schema:
öffentlich
akademisch
eingeschränkt
Beispiel: öffentlich 87, akademisch 3, eingeschränkt 1</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access restriction summary</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access Restriction Summary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffsbeschränkungsliste</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Address associated with a Person or Organisation. Use sub-properties to input detailed information like postcode, city and country.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist. Verwenden Sie untergeordnete Eigenschaften, um detaillierte Informationen wie Postleitzahl, Ort und Land anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Address</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Adresse</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">20</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine1 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine1">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Erste Zeile der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">First line of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address line 1</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Addresszeile 1</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Adress Line 1</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">21</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine2 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine2">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Second line of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zweite Zeile der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address line 2</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Addresszeile 2</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Adress Line 2</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">22</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAlternativeTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAlternativeTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Alternative title or name of Project, Collection or Resource. Can also be used as alternative name for an organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alternativer Titel oder Name des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Kann auch für eine alternative Bezeichnung einer Organisation verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Alternative Title</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Alternativtitel</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Methodik (B), die bei der Erstellung der Ressource oder im Projekt (A) angewandt wurde. (vgl. DataCite: descriptionType methods) Kann mit dem Attribut hasAppliedMethodDescription genauer beschrieben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The methodology (B) applied in creation of the resource or in the project (A). (cf. DataCite: descriptionType methods) Can further be described with data property hasappliedMethodDescription.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has applied method</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Angewandte Methode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Applied Method</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">48</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethodDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethodDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausführliche Beschreibung der Methodik, die bei der Erstellung einer Ressource oder im Projekt angewandt wurde. (vgl. DataCite: descriptionType methods)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Verbose description of the methodology employed in the creation of a resource or in the project. (cf. DataCite: descriptionType methods)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has applied method description</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod"/>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beschreibung der angewandten Methoden</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of Applied Method</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">49</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasArrangement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasArrangement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt eine logische und zusammenhängende Übersicht der gesamten Objektmenge wieder. Neben der Beschreibung der Ordnerstruktur ist hier die Art der Beziehung zwischen Objekten und Metadaten usw. angzugeben. Bei Bedarf können Diagramme oder Screenshots aus dem Originalsystem eingebunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a logical and coherent overall view of the whole set of objects. Here the description of folder structure, nature of relationship between objects and metadata, etc. are expected. If necessary, diagrams or screenshots from the original system can be included.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has arrangement</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of Arrangement</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Strukturbeschreibung</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">55</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAvailableDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAvailableDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum an dem die Ressource im Repositorium ARCHE erstellt wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the repository resource was created in ARCHE.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has available date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Available Since</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Verfügbar seit</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">171</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinarySize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinarySize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Größe einer Ressource oder Sammlung in Byte an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates size in bytes of a Resource or Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has binary size</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Binary Size</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Größe</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">174</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">The date of the last resource&apos;s binary payload update (in contrary to acdh:hasUpdatedDate which indicates any resource modification including metadata-only ones)</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">has binary updated date</rdfs:label>
        <skos:altLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Last Binary Update Date</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ARCHE API user who modified the resource&apos;s binary payload for the last time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has binary updated role</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about character encoding used and also information about non-standard characters and glyphs used.
Indicate character encoding according to the overview of Character Sets by IANA: https://www.iana.org/assignments/character-sets/character-sets.xhtml</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Informationen über die verwendete Zeichenkodierung sowie Informationen über nicht standardisierte Zeichen und verwendete Glyphen.
Verwenden Sie die Zeichenkodierung gemäß der Übersicht der Zeichensätze der IANA: 
https://www.iana.org/assignments/character-sets/character-sets.xhtml</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has character encoding</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Character Encoding</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeichenkodierung</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">53</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCity">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">City or Town of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ort oder Stadt der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has city</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">City/Town</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stadt</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">24</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum oder Zeitraum in dem der Inhalt der Ressource erhoben wurde, z. B. Dauer einer Messkampagne. Enddatum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date or date range in which the resource content was collected, e. g. duration of a measuring campaign. End date.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collected end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">End of data collection</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ende der Zusammenstellung</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">127</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum oder Zeitraum in dem der Inhalt der Ressource erhoben wurde, z. B. Dauer einer Messkampagne. Startddatum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date or date range in which the resource content was collected, e. g. duration of a measuring campaign. Start date.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collected start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Start der Zusammenstellung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Start of data collection</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">126</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCompleteness -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCompleteness">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beschreibende Angaben zur Vollständigkeit der Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Descriptive statement about how complete the collection is.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has completeness</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>acdh:hasLifeCycleStatus</rdfs:seeAlso>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Completeness statement</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Vollständigkeitsangaben</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">43</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCountry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCountry">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Country of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Land der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has country</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Country</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Land</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">26</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">End date for temporal coverage (B), i.e. end of the period a Project, Collection or Resource (A) deals with.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enddatum für die zeitliche Abdeckung (B), d.h. Ende des Zeitraums, mit dem sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) befasst.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage end date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ende der abgedeckten Zeitperiode</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">98</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Start date for temporal coverage (B), i.e. beginning of the period a Project, Collection or Resource (A) deals with.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Startdatum für die zeitliche Abdeckung (B), d.h. Beginn des Zeitraums, mit dem sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) befasst.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anfang der abgedeckten Periode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage start date</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">97</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der Erstellung oder Zusammenstellung der Ressource oder Sammlung. Wird für die Angabe von einem einzelnen Datum verwendet. Für eine Zeitspanne die Attribute hasCreatedStartDate und hasCreatedEndDate verwenden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the resource itself was put together. This is used to indicate a single date. For a date range use the properties hasCreatedStartDate and hasCreatedEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">123</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedDateOriginal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedDateOriginal">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ImageOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Erstellungsdatum der originalen Ressourcen des digitalen Objektes, e.g. Erstellungsdatum einer digitalisierten Zeichnung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the original resource of the digital object was created, e.g. date of a drawing that was digitised.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created date original</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum des Originals</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">creation date of original</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">128</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enddatum der Erstellung oder Zusammenstellung der Ressource oder Sammlung. Wird für die Angabe einer Zeitspanne verwendet. Ein einzelnes Datum wird mit der Eigenschaft hasCreatedDate angegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date the resource itself was put together. This is used to indicate a date range. For a single date use the property hasCreatedDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date End</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum (Ende)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">125</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Startdatum der Erstellung oder Zusammenstellung der Ressource oder Sammlung. Wird für die Angabe einer Zeitspanne verwendet. Ein einzelnes Datum wird mit der Eigenschaft hasCreatedDate angegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The start date the resource itself was put together. This is used to indicate a date range. For a single date use the property hasCreatedDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date Start</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum (Start)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">124</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A date related to an entity (Project, Collection or Resource). Preferably use any of the more specific subproperties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Datum, das sich auf eine Entität bezieht (Projekt, Sammlung oder Ressource). Verwenden Sie vorzugsweise eine der spezifischeren untergordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">120</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDefaultValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDefaultValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provides default value of the dissemination service parameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has default value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A verbose description of certain aspects (content, coverage, completeness, extent, motivation, etc.) of an entity. This is the most generic property, use more specific sub-properties where applicable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine ausführliche Beschreibung bestimmter Aspekte (Inhalt, Abdeckung, Vollständigkeit, Umfang, Motivation usw.) einer Entität. Dies ist die allgemeinste Eigenschaft, verwenden Sie nach Möglichkeit spezifischere untergeordnete Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has description</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beschreibung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">40</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Details of editorial principles and practices applied during the encoding of a text. Only relevant for digital editions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einzelheiten zu redaktionellen Grundsätzen und Praktiken, die bei der Kodierung eines Textes angewandt wurden. Nur relevant für digitale Ausgaben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editorial practice</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Angewendete editorische Praxis</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Editorial practice used</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">57</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEmail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEmail">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">E-Mail, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">E-mail associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has email</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">E-Mail</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">E-mail</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">31</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt das Enddatum eines Projekts an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the end date of a Project.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">End Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Enddatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">122</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Umfang (die Größe oder Dimension) einer Ressource in geeigneten Maßeinheiten an. Maßeinheiten sollten angegeben werden, z.B. &quot;Insgesamt: 4 Ordner, 6 Unterordner, 3031 Dateien&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the extent (size or dimension) of a resource in any suitable measuring units. Units should also be indicated. E.g. &quot;Total: 4 folders, 6 subfolders, 3031 files&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has extent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Extent</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Umfang</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">46</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFilename -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFilename">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">File name of the repository resource&apos;s binary content</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has file name</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill xml:lang="en">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFirstName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFirstName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">First name of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorname einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has first name</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">First Name</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Vorname</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Format einer Ressource (A). Wird als MIME-Type angegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Format of a resource (A). Indicated as MIME type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Format</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Format</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">175</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHash -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHash">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hash of the repository resource&apos;s binary content</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has hash</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill xml:lang="en">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum an dem eine Publikation veröffentlicht wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date when a Publication was issued, i.e. published.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issued date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of issue</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Veröffentlichungsdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">129</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLastName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLastName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Last Name of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nachname einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has last name</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Last Name</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Nachname</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographic coordinate that specifies the north-south position of a point on the Earth&apos;s surface. Use signed degrees format (DD.dddd), e.g. -31.9600. Latitudes range from -90 to 90.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Koordinate, die die Nord-Süd-Position eines Punktes auf der Erdoberfläche angibt. Verwenden Sie das Grad-Format mit Vorzeichen (DD.dddd), z.B. 
-31.9600. Die Breitengrade reichen von -90 bis 90.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has latitude</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Breitengrad</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Latitude</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">184</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicenseSummary -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicenseSummary">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe der in einer Sammlung verwendeten Lizenzen mit der Anzahl der Vorkommnisse. Wird vom System generiert. 
Vokabular für Lizenzen: https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archelicenses/Schema
Beispiel: CC-BY 4.0 884, CC0 1.0 44</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes all licenses contained in the collection with the number of occurrences. Is filled  by the system. 
Vocabulary for licenses: https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archelicenses/Schema
Example: CC-BY 4.0 884, CC0 1.0 44</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has license summary</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">License Summary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenzliste</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has literal identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLocationPath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLocationPath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filesystem path indicating the location from which a Collection or Resource was ingested. Used to match repository resources on re-ingest and to determine the folder structure of downloaded collections. This field is filled automatically during ingest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Dateisystempfad, der den Speicherort angibt, von dem aus eine Sammlung oder Ressource ins Repositorium aufgenommen wurde. Wird verwendet, um  Repositoriumsressourcen bei einem Re-Import abzugleichen und um die Ordnerstruktur für heruntergeladene Sammlungen zu ermitteln.  Dieses Feld wird während des Ingests automatisch befüllt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location path</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Dateipfad</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">File Path</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">176</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographic coordinate that specifies the east-west position of a point on the Earth&apos;s surface. Use signed degrees format (DDD.dddd), e.g. 115.8400. Longitudes range from -180 to 180.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Koordinate, die die Ost-West-Position eines Punktes auf der Erdoberfläche angibt. Verwenden Sie das Grad-Format mit Vorzeichen (DDD.dddd), z.B. 115.8400. Die Längenbereiche reichen von -180 bis 180.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has longitude</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Longitude</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Längengrad</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">185</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNamingScheme -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNamingScheme">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Conventions used for naming and structuring of files and folders.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Konventionen für die Benennung und Strukturierung von Dateien und Ordnern.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has naming scheme</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Benennungsschema</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of naming scheme used</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">56</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNonLinkedIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNonLinkedIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindeutige Identifikatoren, die von anderen Parteien ohne stabile URL oder URI vergeben wurden, z.B. eine vom Geldgeber vergebene Nummer, eine ID von einem anderen Veröffentlichungsort oder eine Inventarnummer.
Sollte dem Muster prefix:identifier folgen, z.B. &quot;Österreichische Nationalbank Jubiläumsfond:16365&quot;.
Handles sind mithilfe hasPid und Identifikatoren mit stabiler URL oder URI mit hasIdentifier anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique identifier assigned by other parties without stable URL or URI, e.g. a number assigned by the funder, an ID from another publication place or an inventory number.
Should be a literal in the form of prefix:identifier, e.g. &quot;Österreichische Nationalbank Jubiläumsfond:16365&quot;.
Handles belong into hasPid and identifiers with stable URL or URI into hasIdentifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has non linked identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Identifier(s) without Link</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Identifikator(en) ohne Link</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alle anderen Hinweise über das Projekt, die Sammlung oder Ressource, die nicht in eine der vorhandenen Kategorien passen. (vgl. DataCite: descriptionType Other)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any other notes for the Project, Collection or Resource not fitting into an existing category. (cf. DataCite: descriptionType Other)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has note</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Note</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Notiz</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">59</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNumberOfItems -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNumberOfItems">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Anzahl der Elemente (Ressourcen) an, die in einer Sammlung enthalten sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of items (Resources) included in a Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has number of items</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anzahl der Elemente</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Number of Items</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">173</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPages -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPages">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes a page or a range of pages for a publication. Please insert just the pages without &apos;pp&apos; or &apos;S&apos;, e.g. &apos;2-51&apos; or &apos;3&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Seitenangabe für Publikationen. Bitte nur die Seitenzahlen eintragen, ohne &apos;pp&apos; oder &apos;S&apos;, wie z.B. &apos;2-51&apos; oder &apos;3&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pages</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Page(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Seite(n)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">77</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPersonalTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPersonalTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beruflicher oder akademischer Titel einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Professional or academic title of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has personal title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Titel</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Title</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPid -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPid">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Persistent identifier globally assigned to a Project, Collection or Resource. In ARCHE usually a Handle. A new Handle will be created if the identifier provided is non existent.
All other identifiers, like local assigned ones, project numbers or inventory numbers belong into hasIdentifier or hasNonLinkedIdentifier if no URL or URI is available.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Persistenter Identifikator, der einem Projekt, einer Sammlung oder Ressource global zugeordnet ist. In ARCHE normalerweise ein Handle. Ein neuer Handle wird erzeugt, wenn der angegebene Identifikator nicht vorhanden ist.
Alle anderen Identifikatoren, wie lokal zugewiesene Projekt- oder Inventarnummern, sind mithilfe von hasIdentifier oder hasNonLinkedIdentifier, wenn keine URL oder URI verfügbar ist, anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pid</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Handle</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Handle</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">172</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPostcode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPostcode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Postcode or zip code of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Postleitzahl bzw. Postleitzahlen-Code der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has postcode</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Postcode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Postleitzahl</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">23</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPublisher -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPublisher">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Herausgeber (auch Verlag) einer Publikation. Eine Zeichenkette, die nur für Publikationen verwendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Publisher (aka publishing house) of a Publication. A literal only used for Publications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has publisher</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Publisher</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Verlag</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">76</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRawBinarySize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRawBinarySize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binary size of resource&apos;s binary payload. Exists only for resources with a binary payload.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">raw binary size</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRegion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRegion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Staat, Region oder Provinz der Adresse, die mit einer Person oder Organisation verbunden ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">State, region or province of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has region</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Region</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Region</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">25</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRestrictionRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRestrictionRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Name der Rolle oder des Nutzers mit Zugriffsrechten auf die Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of role or user allowed to access the Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has restriction role</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access rights for</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffserlaubnis für</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">115</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasReturnType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasReturnType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier of the output type generated by a dissemination service. It can be a MIME type or any other string (which is needed sometimes as MIME types may be not precise enough, e.g. many dissemination services can produce text/html output).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has return type</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSchema -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSchema">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reference to a definition of the structure of the resource (A). This could be a XML schema, a SQL-DB definition, an ontology, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verweis auf eine Definition der Struktur der Ressource (A). Dies kann ein XML-Schema, eine SQL-DB-Definition, eine Ontologie usw. sein.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has schema</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Schema</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Schema</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">54</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about a repeating series, such as volume, issue, number. (cf. DataCite: descriptionType seriesInformation)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Informationen über eine sich wiederholende Serie oder Reihe , wie z.B. Band, Ausgabe, Nummer. (vgl. DataCite: descriptionType seriesInformation)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has series information</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Informationen zur Reihe</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Series Information</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">58</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt das Startdatum eines Projekts an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the start date of a Project.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Start Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Startdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">121</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gegenstand des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Kann als Suchbegriff verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subject of Project, Collection or Resource. Can be used as keywords for search.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subject</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Gegenstand</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Subject</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">94</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum an dem die Ressource vom Datengeber übergeben wurde. Es kann sich vom Annahmedatum hasAcceptedDate unterscheiden, wenn ein Auswahlverfahren angewendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the depositor submitted the resource to the repository. This can differ from hasAcceptedDate if the repository applied a selection process.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has submission date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Submission</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Einreichungsdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">180</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Image"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A listing of the Table of Contents. (cf. DataCite: descriptionType tableOfContents)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Auflistung des Inhaltsverzeichnisses. (vgl. DataCite: descriptionType tableOfContents)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has table of contents</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Inhaltsverzeichnis</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Table of Contents</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">45</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTechnicalInfo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTechnicalInfo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Detailed information that may be associated with the design, implementation, operation, use, and/or maintenance of a process or system. (cf. DataCite: descriptionType technicalInfo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Detaillierte Informationen in Zusammenhang mit dem Design, der Implementierung, dem Betrieb, der Nutzung und/oder Wartung eines Prozesses oder Systems. (vgl. DataCite: descriptionType technicalInfo)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical info</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Technical Information</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Technische Informationen</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">50</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Temporal coverage of the content of a Resource with period terms, e.g. &apos;Roman&apos; for some archaeological data or &apos;First Viennese School&apos; for a collection of musical notes from 1770-1830. Precise years and dates can be indicated with hasCoverageStartDate and hasCoverageEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zeitliche Abdeckung des Inhalts einer Ressource mit Epochenbegriffen, z.B. &apos;Römisch&apos; für einen archäologischen Datensatz oder &apos;Wiener Klassik&apos; für eine Sammlung musikalischer Noten von 1770 - 1830. Genaue Jahr- und Datumsangaben können mit hasCoverageStartDate und hasCoverageEndDate gemacht werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has temporal coverage</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Temporal Coverage</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeitliche Abdeckung</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">95</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverageIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverageIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to attach an identifier for temporal terms. E. g. from http://perio.do/ or http://chronontology.dainst.org/. 
Input as URI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um einem Zeitbegriff eine ID zuzuordnen. Bsp. aus http://perio.do/ oder http://chronontology.dainst.org/.
Eingabe ist eine URI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>has temporal coverage identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Temporal ID</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeitliche ID</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">96</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Titel oder Name des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Kann auch für die Bezeichnung einer Organisation verwendet werden. Er wird automatisch für Personen aus Vor- und Nachnamen erzeugt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Title or name of Project, Collection or Resource. Is also used as name for an organisation. It is automatically set for a person by combining first and last names.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Titel</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Title</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of transfer of resources to the repository. Is asked for in the Deposition Agreement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der Übergabe von Ressourcen an das Repositorium. Ist im Datenübergabevertrag anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has transfer date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Transfer</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Transferdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">182</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Method used to transfer resources from depositor to repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verwendete Methode zur Datenübertragung vom Datengeber zum Repositorium.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has transfer method</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Transfer Method</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Transfermethode</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">183</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der letzten Aktualisierung oder Änderung der Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date of the last update or change to the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has updated date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datum der letzten Aktualisierung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Last Update Date</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">187</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ARCHE API user who modified the resource for the last time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has updated role</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUrl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUrl">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to add URLs for organisations, agents, projects etc. E. g. a project web page or a personal page of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um URLs für Organisationen, Agenten, Projekte usw. hinzuzufügen. Z.B. eine Projekt-Webseite oder eine persönliche Seite einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has url</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">URL</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">URL</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">30</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedHardware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedHardware">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hardware used for creating or processing the Resource. Provide name including model numbers, versions etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hardware, die für die Erstellung oder Verarbeitung der Ressource verwendet wurde. Geben Sie den Namen inklusive der Modellnummern, Versionen usw. an.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has used hardware</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hardware</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Hardware</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">51</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedSoftware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedSoftware">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software used for creating or processing of the Resource. Provide name of software and version used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Software, die für die Erstellung oder Verarbeitung der Ressource verwendet wurde. Geben Sie den Namen inklusive der verwendeten Version an.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has used software</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Software</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Software</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">52</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number or name of the version of Collection or Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nummer oder Bezeichnung der Version der Sammlung oder Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has version</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Version</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Version</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">44</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Well-known text (WKT) of a Place for representation on a map. WKT is defined by ISO 19162. Wicket might be used to create valid WKT: http://arthur-e.github.io/Wicket/sandbox-gmaps3.html.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Well-known-Text-Repräsentation (WKT) eines Ortes zur Darstellung auf einer Karte. WKT ist definiert durch ISO 19162. Wicket kann verwendet werden, um ein gültiges WKT zu erstellen: http://arthur-e.github.io/Wicket/sandbox-gmaps3.html.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has wkt</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">WKT</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">WKT</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">186</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isRequired -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isRequired">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if a given matching rule has to be fulfilled to match a resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is required</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesProp -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesProp">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the RDF property which value is compared with the acdh:matchesProp to check if a given dissemination service match rule is fulfilled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">matches property</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the the value matched by the dissemination service matching rule.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">matches value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceLocation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dissemination service location URL template.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">service location</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceRevProxy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceRevProxy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if a dissemination service uses a reverse proxy</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">service uses reverse proxy</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>A parent for properties used by the arche-core and arche-lib-disserv but not mentioned so far in the arche-schema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#usesRdfProperty -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#usesRdfProperty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates resource&apos;s RDF property holding dissemination service parameter value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">uses rdf property</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Project -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Project">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity able to act, in the context of this schema especially be involved in the making, processing, distributing, publishing etc. of a Resource, Collection, Concept or Project.
Note that in contrast to foaf:Agent acdh:Agent can only be a Person or an Organisation (not a software or physical artifact).
The different roles an Agent can assume with respect to a Project, Collection, Resource or Concept are modeled as separate object properties (sub-properties of acdh:contributedTo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Handlungsfähige Entität, die im Rahmen dieses Schemas insbesondere an der Erstellung, Verarbeitung, Verteilung, Veröffentlichung usw. einer Ressource, Sammlung, eines Konzepts oder Projekts beteiligt ist.
Beachten Sie, dass im Gegensatz zu foaf:Agent acdh:Agent nur eine Person oder eine Organisation sein kann (nicht eine Software oder ein physisches Artefakt).
Die verschiedenen Rollen, die ein Agent in Bezug auf ein Projekt, eine Sammlung, eine Ressource oder ein Konzept übernehmen kann, werden als separate Objekteigenschaften (Unter-Eigenschaften von acdh:contributedTo) modelliert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Agent</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Akteur</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic entity representing the items in the repository that may contain actual binary payload.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Generische Entität, die die Elemente im Repositorium repräsentiert, die eine tatsächliche binäre Nutzlast  enthalten können.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Binary Content</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Satz von Repo-Objekten (Sammlungen oder Ressourcen), ähnlich wie Ordner in einem Dateisystem. Eine Sammlung kann optional mit einem Projekt (acdh:hasRelatedProject) verknüpft werden, in dem sie erstellt oder kuratiert wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of Repo Objects (Collections or Resources), much like folders in a file system. A Collection can be optionally related to a Project (acdh:hasRelatedProject), in which it was created or curated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Collection</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sammlung</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents a service able to disseminate repository resources. See also acdh:DisseminationServiceMatchRule and acdh:DisseminationServiceParameter classes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Describes a rule used to match a dissemination service to repository resources. A rule consists of a {metadata property, value} pair which should be present in the repository resource&apos;s metadata for a rule to be matched. Moreover a rule can be optional or required. A resource matches a dissemination service if all required matched rules and at least one optional matching rule is matched.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service Matching Rule</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Describes a dissemination service parameter - a part of the dissemination service location URL which can be dynamically substituted by a value taken from a disseminated repository resource metadata and/or user request parameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service Parameter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Image -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Image">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ImageOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An image used for presentation of a related Repo Object. It should only be used for logos and title images. Images in data sets use the class Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Bild, das für die Präsentation eines zugehörigen Repo-Objekts verwendet wird. Es sollte nur für Logos und Titelbilder verwendet werden. Bilder in Datensätzen verwenden die Klasse Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Image</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Bild</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Image</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ImageOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ImageOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMetadataFor"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Structured information in form of a separate binary file ABOUT another Repo Object. 
The Metadata object is linked to the RepoObject it describes with the relation acdh:hasMetadata.
The default example is a CMDI file that describes other resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Strukturierte Informationen in Form einer separaten Binärdatei ÜBER ein anderes Repo-Objekt. 
Das Metadatenobjekt ist mit dem von ihm beschriebenen RepoObjekt über die Relation acdh:hasMetadata verknüpft.
Das Standardbeispiel ist eine CMDI-Datei, die andere Ressourcen beschreibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metadata</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Metadaten</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A legal entity (university, company) or its organisational substructure (department, institute), related in some way to a Project, Collection or Resource. The nature of the relation is specified by designated object properties, as described in the super-class acdh:Agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine juristische Person (Universität, Unternehmen) oder ihre organisatorische Unterstruktur (Abteilung, Institut), die in irgendeiner Weise mit einem Projekt, einer Sammlung oder einer Ressource verbunden ist. Die Art der Beziehung wird durch bestimmte Objekteigenschaften festgelegt, wie in der Superklasse acdh:Agent beschrieben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organisation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Organisation oder Institution</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Organisation or Institution</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An individual related in some way to a Project, Collection or Resource. 
The nature of the relation is specified by designated object properties as described in the super-class acdh:Agent.
A Person can be linked to an Organisation by using isMemberOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Person, die in irgendeiner Weise mit einem Projekt, einer Sammlung oder einer Ressource verbunden ist. 
Die Art der Beziehung wird durch bestimmte Objekteigenschaften spezifiziert, wie in der Superklasse acdh:Agent beschrieben.
Eine Person kann mit Hilfe von isMemberOf mit einer Organisation verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Person</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Person</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Person</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Place represents a geographical location. It can be used to indicate the spatial coverage of a Project, Collection or Resource, as well as to describe the publishing place of a work. It should contain information about the name, geocoordinates and identifiers to refer to existing gazetteers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Ort stellt eine geografische Position dar. Kann verwendet werden, um die räumliche Abdeckung eines Projekts, einer Sammlung oder einer Ressource anzuzeigen, sowie um den Veröffentlichungsort eines Werks zu beschreiben. Sollte Informationen über den Namen, die Geokoordinaten und Identifikatoren enthalten, um auf bestehende Ortsverzeichnisse zu verweisen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ort</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Place</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Aufwand oder Aktivität mit definierten Zielen und (normalerweise) begrenztem Zeitrahmen, meist in kollaborativem Rahmen mit zweckgebundener Finanzierung.
Beachten Sie, dass ein Projekt zwar Daten verwenden oder produzieren kann (und wird), aber NICHT als Sammlung (von Daten) modelliert ist. Somit ist die Beziehung zwischen den Daten und dem Projekt acdh:hasRelatedProject NOT acdh:isPartOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Effort or activity with defined goals and (normally) limited time scope, usually in collaborative setup with dedicated funding.
Note that though a Project might (and usually will) use or produce data, it is NOT modelled as a Collection (of data). Thus the relation between the data and the Project is acdh:hasRelatedProject NOT acdh:isPartOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Project</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Project</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Projekt</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausführliche Forschungsergebnisse wie z.B. Zeitschriftenartikel, Konferenzbeiträge, Bücher usw. In diesem Schema in erster Linie dafür gedacht, die Erfassung von Publikationen im Zusammenhang mit bestimmten Projekten, Sammlungen oder Ressourcen zu ermöglichen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Verbose research output like a journal article, paper submitted to a conference, a book etc. In this schema primarily intended to allow capturing publications related to certain Projects, Collections or Resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Publication</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Publication</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Publikation</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic entity representing the items in the repository - Collections and Resources, which are modelled as subclasses of Repo Object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Generische Entität, die die Elemente im Repositorium repräsentiert - Sammlungen und Ressourcen, die als Unterklassen des Repo-Objekts modelliert sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Note that other classes, especially Project, are not considered subclasses of Repo Object.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Repo Object</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrImageOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ImageOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic entity in the schema containing actual data / content payload; comparable (and mostly equivalent) to files in a file system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Basiseinheit im Schema mit Ist-Daten / Inhalts-Nutzlast; vergleichbar (und meist gleichwertig) mit Dateien in einem Dateisystem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resource</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Resource</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ressource</skos:altLabel>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

