<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/acdh#"
     xml:base="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/acdh"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:acdh="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/spec/#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dies ist die Ontologie für ARCHE.
In den Definitionen der Eigenschaften, meint &quot;Ressource A&quot; das Subject und &quot;Ressource B&quot; das Objekt.
When Definitionen aus anderen Schemata (z. B. DataCite) wiederverwendet werden, wird die Referenz in Klammern angegeben: (DataCite: ContactPerson). When die ursprüngliche Definition leicht angepasst wurde, ist die Referenz mit &quot;cf.&quot; markiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology for ARCHE.
In definitions of properties, &quot;resource A&quot; refers to the subject resource of the property and &quot;resource B&quot; to the object resource.
When reusing definitions from other vocabularies (esp. DataCite), the reference is given in brackets: (DataCite: ContactPerson). When the source definition was changed slightly the reference is marked with &quot;cf.&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:label>ACDH Schema</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 released on 2017-11-03.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.0. veröffentlicht am 2017-11-03.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.1 released on 2018-01-15.
Changed achd:language to acdh:hasLanguage.
Removed acdh:hasIssuedDate.
Introduced link to controlled vocabularies for datatype properties via annotation property acdh:vocabs.
Transformed some object properties into datatype properties (hasAccessRestriction, hasCategory, hasLifeCycleStatus) to link with controlled vocabulary.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.1 veröffentlicht am 2018-01-15.
Name von achd:language auf acdh:hasLanguage geändert.
achd:hasIssuedDate wurde entfernt.
Link auf kontrollierte Vokabulare für datatype properties mittels der annotation property acdh:vocabs eingefügt.
Einige object properties (hasAccessRestriction, hasCategory, hasLifeCycleStatus) wurden in datatype properties umgewandelt, um sie auf kontrollierte Vokabulare zu verlinken.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.2 released on 2018-06-11.
Removed hasCopyrightedDate, hasValidEndDate, hasValidStartDate, cites, compiles, isAppliedMethod, isCitedBy, isCompiledBy, isDerivedFrom, isFormat, isIdenticalTo, isLicense, isOriginalFormOf, isReferencedBy, isRelatedDiscipline, isReviewedBy, isSchema, isSubject, isSupplementTo, isSupplementedBy, isTransferMethod, isVariantFormOf, references, and reviews.

Introduced hasRestrictionRole and hasTemporalCoverageIdentifier.

Transformed further object properties into datatype properties (hasSchema, hasTransferMethod, hasSubject, hasRelatedDiscipline, hasLicense, hasFormat, hasAppliedMethod).

Renamed several properties starting with is... to is...Of to indicate direction of relation. Also renamed hasEndpoint to hasLandingPage.

Introduced Helper classes to avoid anonymous class unions. Added domains and ranges to all properties accordingly.

Introduced annotation property acdh:ordering to indicate how properties should be ordered when displayed in a form.

Introduced annotation property acdh:recommendedClass to indicate in which class a property is recommended, but not mandatory.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.2 veröffentlicht am 2018-06-11.
Weitere object properties wurden entfernt: hasCopyrightedDate, hasValidEndDate, hasValidStartDate, cites, compiles, isAppliedMethod, isCitedBy, isCompiledBy, isDerivedFrom, isFormat, isIdenticalTo, isLicense, isOriginalFormOf, isReferencedBy, isRelatedDiscipline, isReviewedBy, isSchema, isSubject, isSupplementTo, isSupplementedBy, isTransferMethod, isVariantFormOf, references und reviews.

Neu sind: hasRestrictionRole und hasTemporalCoverageIdentifier.

Weitere object properties wurden in datatype properties umgewandelt (hasSchema, hasTransferMethod, hasSubject, hasRelatedDiscipline, hasLicense, hasFormat, hasAppliedMethod).

Umbenennung von properties, die mit is... anfangen in is...Of, um die richtung der Relation deutlicher anzuzeigen. Außerdem wurde hasEndpoint in hasLandingPage umbenannt.

Helper Klassen wurden eingeführt, um anonyme Vereinigungen von Klassen zu vermeiden. Domains und ranges wurden für alle properties gesetzt.

Die annotation property acdh:ordering wurde eingeführt, um anzuzeigen in welcher Reihenfolge properties in einem Formular angezeigt werden sollten.

Die annotation annotation property acdh:recommendedClass wurde eingeführt, um anzuzeigen in welcher Klasse eine property empfohlen, aber nicht verpflichtend ist.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.3 released on 2019-09-12.
Added missing range to acdh:hasAppliedMethod

Added link to controlled vocabulary for acdh:hasRelatedDiscipline
Added link to controlled vocabulary for acdh:hasLanguage

Introduced new property acdh:hasOaiSet

Increased set of mandatory properties
Added and corrected English and German descriptions for all properties.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.3 veröffentlicht am 2019-09-12.
Fehlende range-Angabe an acdh:hasAppliedMethod hinzugefügt

Link auf kontrolliertes Vokabular hinzugefügt für acdh:hasRelatedDiscipline
Link auf kontrolliertes Vokabular hinzugefügt für acdh:hasLanguage

Neues Attribut hinzugefügt: acdh:hasOaiSet

Set von verpflichtenden Attributen erhöht.
Englische und Deutsche Beschreibungen für alle Attribute hinzugefügt und korrigiert.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.4 released on 2019-12-05.
hasLastName no longer required for class Person, but hasTitle is.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.4 veröffentlicht am 2019-12-05.
hasLastName ist nicht mehr verpflichtend für die Klasse Person, aber hasTitle ist es.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.5 released on 2020-02-29.
New property acdh:hasOaiSet with range xsd:string. Terms should come from vocabulary indicated in acdh:vocabs
Introduced annotation property acdh:langTag with range xsd:boolean. It is set to true for properties where a language tag is mandatory.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.5 veröffentlicht am 2019-02-29.
Neues attribut acdh:hasOaiSet mit range xsd:string eingeführt. Begriffe sollen aus dem mit acdh:vocabs angegebenen Vokabular verwendet werden.
Die annotation property acdh:langTag wurde eingeführt. Sie hat den range xsd:boolean. Sie wurde mit dem Wert &apos;true&apos; für alle attribute gesetzt, in denen Sprachmarker verpflichtend sind.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.6 released on 2020-02-29.
Introduced vocabulary for acdh:hasLicense</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 1.6 veröffentlicht am 2019-02-29.
Vokabular für acdh:hasLicense eingefügt.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.7 released on 2020-05-08.
acdh:vocabs annotation property values adjusted to point to endpoints providing actual vocabulary data (instead of a WWW GUI). This is necessary for tools to make use of the acdh:vocabs annotation property.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.8 released on 2020-07-07.
Change type of hasLanguage to xsd:anyURI.
Introduced helper class CollectionOrImageorResource.
Introducted hasDigitisingAgent, hasLicenseSummary, hasAccessRestrictionSummary.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.9 released on 2020-07-16.
Added annotation properties acdh:automatedFill and acdh:defaultValue.
Introduced helper class ImageorResource.
Introduced hasCreatedDateOriginal.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 2.0 released on 2021-02-15.
An overhauled version of the ontology with many small and some bigger changes, including updates of class and property definitions and translations.

Changed Datatype Properties to Object Properties with range skos:Concept (acdh:hasAccessRestriction, acdh:hasCategory, acdh:hasLanguage, acdh:hasLicense, acdh:hasLifeCycleStatus, acdh:hasRelatedDiscipline, acdh:hasOAISet).
Introduced class acdh:TopCollection.
Removed class acdh:Image, acdh:ImageOrResource, and acdh:CollectionOrImageorResource.
Introduced technical properties.
Introduced acdh:hasIssuedDate with domain acdh:Publication.
Introduced acdh:hasCreatedStartDateOriginal and acdh:hasCreatedEndDateOriginal.
Introduced acdh:hasVersionInfo.
Introduced acdh:hasMetadataPid.
Removed acdh:hasLandingPage, acdh:hasCreatedDate, and acdh:hasCreatedDateOriginal from the ontology.

Removed inverse properties (acdh:isActorOf, acdh:isAuthorOf, acdh:isContactOf, acdh:isContributorOf, acdh:isCoverageOf, acdh:isCreatorOf, acdh:isCuratorOf, acdh:isDepositorOf, acdh:isEditorOf, acdh:isFunderOf, acdh:isHostingOf, acdh:isLicensorOf, acdh:isDigitisingAgentOf, acdh:isMetadataCreatorOf, acdh:isOwnerOf, acdh:isPrincipalInvestigatorOf, acdh:isRightsHolderOf, acdh:isSpatialCoverageOf, acdh:hasMember, acdh:hasPart, acdh:hasSource, acdh:hasTitleImage, acdh:hasMetadata, acdh:isDocumentedBy, acdh:isContinuedBy, acdh:hasDerivedPublication).
Changed cardinality for acdh:hasLicense for acdh:Collection to 0-1.
Changed domain for acdh:hasCompleteness and acdh:hasNumberOfItems (to exclude acdh:Resource).
Extended domain of acdh:hasTableOfContents to acdh:Resources.
Extended domain of acdh:hasAvailableDate and hasAccessRestriction to owl:Thing.

Introduced annotation acdh:inverse indicating the label of inverse relation of a property.
Introduced annotation acdh:automatedfill to acdh:hasLocationPath.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Version 2.0 veröffentlicht am 2021-02-15.
Eine gründlich überarbeitete Version der Ontologie mit vielen kleinen und eineigen größeren Anpassungen, inklusive Aktualisierung der Beschreibungen und Übersetzungen von Klassen und Eigenschaften.

Einige Datatype Properties wurden in Object Properties mit range skos:Concept umgewandelt (acdh:hasAccessRestriction, acdh:hasCategory, acdh:hasLanguage, acdh:hasLicense, acdh:hasLifeCycleStatus, acdh:hasRelatedDiscipline, acdh:hasOAISet).
Klase acdh:TopCollection eingefügt.
Klassen acdh:Image, acdh:ImageOrResource, und acdh:CollectionOrImageorResource enfernt.
Technische Eigenschaften eingefügt.
acdh:hasIssuedDate mit domain acdh:Publication eingefügt.
acdh:hasCreatedStartDateOriginal und acdh:hasCreatedEndDateOriginal eingefügt.
acdh:hasVersionInfo eingefügt.
acdh:hasMetadataPid eingefügt.
acdh:hasLandingPage, acdh:hasCreatedDate, und acdh:hasCreatedDateOriginal entfernt.

Inverse Eigenschaften wurden entfernt (acdh:isActorOf, acdh:isAuthorOf, acdh:isContactOf, acdh:isContributorOf, acdh:isCoverageOf, acdh:isCreatorOf, acdh:isCuratorOf, acdh:isDepositorOf, acdh:isEditorOf, acdh:isFunderOf, acdh:isHostingOf, acdh:isLicensorOf, acdh:isDigitisingAgentOf, acdh:isMetadataCreatorOf, acdh:isOwnerOf, acdh:isPrincipalInvestigatorOf, acdh:isRightsHolderOf, acdh:isSpatialCoverageOf, acdh:hasMember, acdh:hasPart, acdh:hasSource, acdh:hasTitleImage, acdh:hasMetadata, acdh:isDocumentedBy, acdh:isContinuedBy, acdh:hasDerivedPublication).
Kardinalität von acdh:hasLicense für acdh:Collection zu 0-1 geändert.
Domain für acdh:hasCompleteness und acdh:hasNumberOfItems geändert (um acdh:Resource auszunehmen).
Domain von acdh:hasTableOfContents zu acdh:Resources geändert.
Domain von acdh:hasAvailableDate und hasAccessRestriction auf owl:Thing ausgeweitet.

Annotation acdh:inverse eingefügt, welche die Beschriftung der inversen Relation einer Eigenschaft angibt.
Annotation acdh:automatedfill für acdh:hasLocationPath eingefügt.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label">
        <rdfs:label>rdfs:label</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#automatedFill -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#automatedFill">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Wert &quot;true&quot; bedeutet, dass die Eigenschaft automatisch durch eine Repositoriumssoftware verwaltet wird und nicht manuell ausgefüllt werden muss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Value of &quot;true&quot; indicates a property is automatically managed by a repository software and must not be provided manually.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>automated fill</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Eigenschaft, die von der Repositoriumssoftware verwaltet wird</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Property managed by the repository software</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#defaultValue -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#defaultValue">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Standardwert einer Eigenschaft an. Der Standardwert wird verwendet, wenn diese Eigenschaft in einer Klasse verwendet wird, aber kein Wert angegeben wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a default property value. The default value is assigned when a class matches property&apos;s domain but no property value has been provided.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>default value</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Default property value</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Standardwert</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#inverse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#inverse">
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Bezeichnung an, die verwendet werden soll, wenn die inverse Relation einer Eigenschaft angezeigt wird, z.B. um die Anzeige der inversen Relation &apos;setzt fort&apos; als &apos;wird fortgesetzt durch&apos; zu ermöglichen. Das Vorhandensein dieser Annotation bedeutet, dass solche inversen Relationen angezeigt werden sollen und, wenn eine GUI die Datenbearbeitung gestattet, dem Nutzer die Eingabe von Daten für beide Fälle ermöglicht. Im Hintergrund wird die als Subjekt des inversen Eigenschaft-Tripels bereitgestellte Ressource als ein Objekt des ursprünglichen Eigenschafts-Tripels gespeichert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a property label which should be used when displaying the inverse relation of the property, e.g. to allow to display the inverse of &apos;continues&apos; as &apos;is continued by&apos;. The presence of this annotation property means that such &quot;inverse relations&quot; should be displayed and if a GUI allows data modification, it should allow the user to input data for both. In the background the resource provided as a subject of the inverse property triple will be stored as an object of the original property triple.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">inverse</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Bezeichnung der inversen Eigenschaft</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Label of inverse property</skos:altLabel>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#langTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#langTag">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes if a language tag for the attribute is required. Insert &apos;true&apos; if required.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob ein Sprachmarker für das Attribut benötigt wird. Wenn einer benötigt wird, &apos;true&apos; eingeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>lang tag</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Language tag</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sprachmarker</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ordering -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ordering">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A number indicating property display order in a GUI. Properties with lower ordering value are displayed first.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Zahl, die angibt, in welcher Reihenfolge die Eigenschaft in einer GUI angezeigt werden soll. Eigenschaften mit niedrigeren Werten werden zuerst angezeigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>ordering</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anzeigereihenfolge der Eigenschaft</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Property display order</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#recommendedClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#recommendedClass">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to indicate in which class a property is recommended, but not mandatory.
Insert full IRI of class</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um anzugeben, in welcher Klasse eine Eigenschaft empfohlen, aber nicht zwingend erforderlich ist.
Den vollständigen IRI der Klasse eingeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>recommended class</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Empfohlen in Klasse</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Recommended in class</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#vocabs -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#vocabs">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An URL of a SKOS vocabulary providing allowed property values list. The URL must point to the vocabulary in a machine-readable format (RDF-XML, RDF-turtle or RDF-ntriples).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine URL eines SKOS-Vokabulars, das eine Liste erlaubter Werte zur Verfügung stellt. Die URL muss auf ein Vokabular in einem maschinenlesbares Format verweisen (RDF-XML, RDF-turtle oder RDF-ntriples).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>vocabs</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">URL eines SKOS-Vokabulars mit erlaubten Werten</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">URL of a SKOS vocabulary providing allowed values list</skos:altLabel>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#continues -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#continues">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass (A) eine Fortsetzung des Werks (B) ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates (A) is a continuation of the work (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">continues</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Continues</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Setzt fort</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is continued by</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">143</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#documents -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#documents">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass (A) die Dokumentation zu (B) ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates (A) is documentation about (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">documents</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Documents</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Dokumentiert</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is documented by</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">144</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes if restricted access applies to the Resource (A). Choose from list.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob der Zugriff auf die Ressource (A) eingeschränkt ist. Wählen Sie aus der Liste aus.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access restriction</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access Restriction</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffsbeschränkung</skos:altLabel>
        <acdh:defaultValue>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/public</acdh:defaultValue>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">115</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_access_restrictions/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasActor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasActor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any Person or Organisation (B) which the given Project, Collection or Resource (A) mentions or is about.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Jede Person oder Organisation (B), die in der vorliegenden Ressource, der Sammlung oder dem Projekt (A) erwähnt wird oder mit der sie sich befasst.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has actor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Has Actor</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hat Akteur</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is actor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">92</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Author of the resource who will appear in its citation. Especially meant for written resources. All other kinds of creators should be included with hasCreator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Autor der Ressource, welcher in der Quellenangabe aufscheinen wird. Speziell für schriftliche Ressourcen gedacht. Alle anderen Arten von Urhebern sollten mithilfe von hasCreator angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has author</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Author(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Autor(en)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is author of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">73</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Art der Ressource, z.B. Bild. Wählen Sie aus der Liste aus. Kann mithilfe der Eigenschaften hasDescription, hasFormat, hasExtent usw. verfeinert werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Type of Resource, e.g. image. Choose from list. Can be refined with hasDescription, hasFormat, hasExtent, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has category</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Category</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Kategorie</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">47</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_category/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für Informationen über eine Ressource, Sammlung oder ein Projekt (A) kontaktiert werden kann.
Person mit Kenntnissen über den Datenzugriff, die Fehlerbehebung oder andere fachspezifische Probleme im Zusammenhang mit der Ressource. (vgl. DataCite: ContactPerson)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) that can be contacted regarding information about a Resource, a Collection or a Project (A).
Person with knowledge of how to access, troubleshoot or otherwise field issues related to the resource. (cf. DataCite: ContactPerson)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contact</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Contact(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Kontakt(e)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is contact of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">71</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die aktiv an der Erstellung, Pflege oder Bearbeitung einer Ressource, Sammlung oder Projekts (A) beteiligt war. Jede Person oder Institution, die einen wesentlichen Beitrag zur Entwicklung und/oder Erhaltung der Ressource leistet, deren Beitrag aber nicht einer anderen bereits definierten Rolle entspricht. (vgl. DataCite: Other)
Dies ist eine generische Eigenschaft. Verwenden Sie nach Möglichkeit eine der spezifischeren untergeordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) who was actively involved in creating, curating or editing a Resource, a Collection or a Project (A). Any person or institution making a significant contribution to the development and/or maintenance of the resource, but whose contribution does not “fit” to another already defined role. (cf. DataCite: Other)
This is a generic property. Use one of the more specific subproperties where possible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contributor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Contributor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Mitarbeiter oder Beitragende</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is contributor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">75</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Allgemeine Angabe, welche Dimensionen (Gegenstand, Ort, Zeit) (B) in der Ressource (ihrem Inhalt) (A) abgedeckt/erwähnt werden. Verwenden Sie nach Möglichkeit die spezifischeren untergeordneten Eigenschaften. Z.B. die Zeitspanne &apos;1874 - 1883&apos; für eine Reihe von Bildern, die den Bau des Parlaments in Wien darstellen, den Akteur &apos;Mozart&apos; für eine Edition über Mozart oder den Ort &apos;Wien&apos; für eine Sammlung von Stadtplänen von Wien.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic indication of what is covered/mentioned (B) in the resource (its content) (A) along various dimensions (subject, space, time). Use the more specific sub-properties where possible. E.g. the time span &apos;1874-1883&apos; for a set of images depicting the construction of the parliament in Vienna, the actor &apos;Mozart&apos; for an edition about Mozart or the place &apos;Vienna&apos; for a collection of city maps of Vienna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage</rdfs:label>
        <owl:inverseOf></owl:inverseOf>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Deckt ab</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is coverage of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">91</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person (B) responsible for the (content) creation of resource (A). Will be included in the citation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person (B), die für die Erstellung (Inhalt) einer Ressource (A) verantwortlich ist. Scheint in der Quellenangabe auf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has creator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Urheber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is creator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">72</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCurator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCurator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person (B) tasked with reviewing, enhancing, cleaning or standardising data and the associated metadata submitted for storage, use and maintenance within a data centre or repository. (cf. DataCite: DataCurator)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person (B), die mit der Überprüfung, Verbesserung, Bereinigung oder Standardisierung von Daten und den zugehörigen Metadaten beauftragt ist, die zur Speicherung, Verwendung und Wartung in einem Rechenzentrum oder Repositorium eingereicht wurden. (vgl. DataCite: DataCurator)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has curator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Data Curator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datenkurator(en)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is curator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">178</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Übermittlung einer Ressource (A) an das Repositorium verantwortlich ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or organisation (B) responsible for submitting a resource (A) to the repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has depositor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datengeber</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Depositor(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is depositor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">170</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDigitisingAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDigitisingAgent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Erstellung der digitalen Repräsentation einer Sammlung oder einer Ressource (A) von einem analogen Objekt verantwortlich ist. Dazu zählen z.B. Personen, die für das Scannen von analogen 2D-Ressourcen, das 3D-Scannen von Objekten und die Eingabe von Daten aus einer vorhandenen analogen Ressource in eine strukturierte digitale Repräsentation (z.B. Tabelle, Datenbank, XML) verantwortlich sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for creating the digital representation of a Collection or a Resource (A) of an analogue object. This for example includes persons responsible for scanning 2D analogue resources, 3D scanning of objects and entering data into a structured digital representation (e.g. spreadsheet, database, XML) from an existing analogue resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has digitising agent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Digitalisierungsakteur(e)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Digitising Agent(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is digitising agent of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">76</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A person who oversees the details related to the publication format of the resource. (cf. DataCite: Editor)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Person, die sich mit den Details des Publikationsformats der Ressource befasst. (vgl. DataCite: Editor)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Editor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Herausgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is editor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">74</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFunder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFunder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die ein Projekt (A) finanziert hat. Person oder Organisation, die einen Vertrag abgeschlossen hat oder unter deren Schirmherrschaft ein Werk geschrieben, gedruckt, veröffentlicht, entwickelt usw. wurde. (vgl. DataCite: Sponsor)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) which provided funding for a project (A). Person or organisation that issued a contract or under the auspices of which a work has been written, printed, published, developed, etc. (cf. DataCite: Sponsor)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has funder</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Funder(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Geldgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is funder of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">79</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHosting -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHosting">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Institution responsible for preservation and hosting of a resource. (cf. DataCite: HostingInstitution) Typically, the organisation allowing the resource to be available on the internet through the provision of its hardware, software and operating support.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Institution, die für die Bewahrung und das Hosting einer Ressource verantwortlich ist. (vgl. DataCite: HostingInstitution) Typischerweise die Organisation, die es ermöglicht, dass die Ressource im Internet durch die Bereitstellung ihrer Hardware-, Software- und Betriebsunterstützung verfügbar ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has hosting</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Hosted by</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Wird erhalten/bereitgestellt von</skos:altLabel>
        <acdh:defaultValue>https://id.acdh.oeaw.ac.at/arche</acdh:defaultValue>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is hosting of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">179</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindeutiger Identifikator, der von ARCHE vergeben und in ARCHE-Systemen verwendet wird, sowie Identifikatoren mit einer stabilen URL oder URI, die von anderen Parteien zugewiesen wurden, z.B. DOI, Geonamen-ID oder URN.
Eingabe als URI.
Handles sind mithilfe hasPid und alle anderen Identifikatoren ohne URL oder URI, wie lokal zugewiesene Identifikatoren, Projekt- oder Inventarnummern mit hasNonLinkedIdentifier anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique identifier given by ARCHE and used in ARCHE systems, as well as identifiers with a stable URL or URI assigned by other parties, e.g. a DOI, a geonames ID or an URN.
Input as URI.
Handles belong into hasPid and all other identifiers without URL or URI, like local assigned ones, project numbers or inventory numbers into hasNonLinkedIdentifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Identifier(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Identifikator(en)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLanguage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLanguage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Language used in the entity. Encoded with 3-letter code according to ISO-639-3 (e.g. deu, eng, arz).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Sprache, welche in der Entität verwendet wird. Kodiert als 3-Buchstaben-Code nach dem Standard  ISO-639-3 (z.B. deu, eng, arz).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has language</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Language</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sprache</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">41</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/iso639_3/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes the license attached to an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Lizenzangabe für ein Objekt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has license</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">License</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenz</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">113</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_licenses/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Auswahl einer Lizenz für das Objekt (A) verantwortlich ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for choosing a license for the object (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has licensor</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Licensor(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenzgeber</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is licensor of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">112</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe, ob sich das Projekt oder die Sammlung (A) noch im Aufbau befindet oder bereits abgeschlossen ist. Eine ausführliche Statusbeschreibung kann mithilfe hasCompleteness angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication if the Project or Collection (A) is still in the making or completed. A verbose status description can be added with acdh:hasCompleteness.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has life cycle status</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lebenszyklusstatus</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Life Cycle Status</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">42</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_lifecycle_status/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), die für die Erstellung von Metadaten verantwortlich ist, die eine Entität (A) gemäß dem ARCHE-Schema beschreiben. Zusätzliche strukturierte und maschinenlesbare Metadaten in einem Format wie TEI, CMDI, LIDO usw. können als eine Entität der Klasse Metadaten hinzugefügt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) responsible for creating metadata describing an entity according to the ARCHE schema. Additional structured and machine readable metadata in a format like a TEI, CMDI, LIDO etc. can be added as an entity of the Class Metadata.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has metadata creator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata Creator(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Metadatenersteller</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is metadata creator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">80</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOaiSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOaiSet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">OAI-PMH set a Project, Collection, Resource or Metadata belongs to. Choose from list.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">OAI-PMH-Set, in das ein Projekt, eine Sammlung, Ressource, oder Metadaten gehört. Aus der Liste wählen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has oai set</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">OAI-PMH Set</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">OAI-PMH set</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">152</acdh:ordering>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/arche_oaiphmsets/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), der eine bestimmte Sammlung oder Ressource (A) gehört.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) who owns a given Collection or Resource (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Besitzer</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Owner(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is owner of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">110</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPrincipalInvestigator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPrincipalInvestigator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person officially designated as head of project team or subproject team instrumental in the work necessary to development of the resource. (cf. DataCite: ProjectLeader)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person, die das Projekt- oder Teilprojektteam offiziell geleitet hat und maßgeblich an den erforderlichen Arbeiten für die Entwicklung der Ressource beteiligt war. (vgl. DataCite: ProjectLeader)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has principal investigator</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Primärforscher</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Principal Investigator(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is principal investigator of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">70</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe einer Sammlung (B), die im Zusammenhang mit dem Projekt (A) steht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication of a Collection (B) associated to a Project (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related collection</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Related Collection(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugehörige Sammlung(en)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">141</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Forschungsdisziplin des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Wählen Sie aus der Liste aus. Kann als Suchbegriff verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Research discipline of Project, Collection or Resource. Choose from list. Can be used for search.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related discipline</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Fachdisziplin</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Research Discipline</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">90</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:vocabs>https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/rest/v1/oefos/data</acdh:vocabs>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedProject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe eines Projekts (B), das im Zusammenhang mit der Sammlung (A) steht.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indication of a Project (B) associated with this Collection (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related project</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Related Project(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugehörige(s) Projekt(e)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">140</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContributor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Person oder Organisation (B), welche die Eigentumsrechte besitzt oder verwaltet, einschließlich der Rechte am geistigen Eigentum der Ressource (A). (vgl. DataCite: RightsHolder)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person or Organisation (B) owning or managing property rights, including intellectual property rights over the resource (A). (cf. DataCite: RightsHolder)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has rights holder</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Rechteinhaber</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Rights Holder(s)</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is rights holder of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">111</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSpatialCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSpatialCoverage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographical location, area, region (B) a Project, Collection or Resource (A) is dealing with, is about; e.g. archaeological data from excavations in &apos;Pannonia&apos; or a collection of digitised newspapers from &apos;Austria&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Lage, Gebiet, Region (B), mit der sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) beschäftigt bzw. die sie abdeckt; z.B. archäologische Daten von Ausgrabungen in &apos;Pannonien&apos; oder eine Sammlung digitalisierter Zeitungen aus &apos;Österreich&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has spatial coverage</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Geografische Abdeckung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Spatial Coverage</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is spatial coverage of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">93</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isDerivedPublication -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isDerivedPublication">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Publication (A) derived from a Project, Collection or a Resource (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Publikation (A), die aus einem Projekt, einer Sammlung oder Ressource (B) hervorgegangen ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is derived publication</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Abgeleitete Publikation(en) von</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Derived Publication(s) of</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has derived publication</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">145</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMemberOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to link a Person to an Organisation or an Organisation (e.g. department) to another Organisation (institution).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um eine Person mit einer Organisation oder eine Organisation (z.B. Abteilung) mit einer anderen Organisation (Institution) zu verknüpfen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Is Member Of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist Mitglied von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has member</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">35</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMetadataFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isMetadataFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass die Metadatenressource (A) zusätzliche Metadaten für eine andere Ressource, Sammlung oder Projekt (B) enthält.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the metadata resource (A) contains additional metadata for another Resource, Collection or Project (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is metadata for</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Enthält Metadaten für</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata for</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has metadata</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">146</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isNewVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isNewVersionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass eine Ressource (A) eine neue Version einer anderen Ressource (B) ist und die neue Version geändert oder aktualisiert wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a resource (A) is a new version of another resource (B), where the new version has been modified or updated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is new version of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist neue Version von</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">New Version of</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">is previous version of</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">149</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isObjectMetadataFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isObjectMetadataFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass die Metadatenressource (A) Metadaten enthält, die ein physisches Objekt beschreiben, welches in einer Ressource oder Sammlung (B) digital repräsentiert ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the metadata resource (A) contains metadata describing a physical object which is digitally represented in a Resource or Collection (B).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is object metadata for</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Enthält Objektmetadaten für</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Object metadata for</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has object metadata</acdh:inverse>
        <acdh:ordering xml:lang="en">147</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass ein Objekt (A) Teil einer aggregierten Sammlung (B) ist, z.B. Elemente einer Sammlung oder ein Ort der Teil eines anderen Ortes ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates an object (A) is a part of an aggregate collection (B), e.g. items of a Collection or a Place within another Place.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Part of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Teil von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has part</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">151</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isSourceOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isSourceOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, dass eine Entität (B) auf einer Quelle (A) basiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates an entity (B) is based on a source (A).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is source of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Is source of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist Quelle von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has source</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">148</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Titelbild oder Logo der Organisation, des Projekts, der Sammlung oder Ressource, das für die Darstellung verwendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Title image or logo of Organisation, Project, Collection or Resource used for presentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is title image of</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Is title image of</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ist Titelbild von</skos:altLabel>
        <acdh:inverse xml:lang="en">has title image</acdh:inverse>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">142</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#relation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A generic indication of any relation between two resources. Preferably use any of the more specific subproperties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein allgemeiner Hinweis auf eine Beziehung zwischen zwei Ressourcen. Verwenden Sie vorzugsweise eine der spezifischeren untergeordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">relation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">See also</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Siehe auch</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">139</acdh:ordering>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclRead -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclRead">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer mit Lesezugriff auf die Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having read rights on the resource. Technical property, thus no curation required.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl read</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclUpdate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclUpdate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer mit Aktualisierungszugriff auf die Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having update rights on the resource. Technical property, thus no curation required.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl update</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclWrite -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#aclWrite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer mit Schreibzugriff auf die Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user having write rights on the resource. Technical property, thus no curation required.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acl write</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#createdBy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#createdBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer, welcher die Ressource erstellt hat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ARCHE API user who created the resource. Technical property, thus no curation required.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">created by</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A common parent property for properties related to dissemination services.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine übergeordnete Eigenschaft für alle Eigenschaften, die sich auf Disseminations-Services beziehen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dissemination services</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum, an dem die Ressource vom Repositorium angenommen wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the resource was accepted by the repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accepted date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Annahmedatum</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Acceptance</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">181</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestrictionSummary -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestrictionSummary">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes which access restrictions apply to the resources in the collection. Is filled by the system. The property gathers the titles of the vocabulary used for child resources (has access restriction) along with the amount of resources per each value. It is computed for all child resources of type acdh:BinaryContent (Image, Resource, Metadata).

Vocabulary for access restrictions https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/Schema:
public
academic
restricted
Example: public 87, academic 3, restricted 1</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Zugriffsbeschränkungen für die Ressourcen in der Sammlung an. Wird vom System generiert. Die Eigenschaft sammelt die Titel des in den untergeordneten Ressourcen verwendeten Vokabulars (Zugriffsbeschränkung) und gibt die Anzahl der Ressourcen pro Wert an. Berücksichtigt werden alle untergeordneten Ressourcen vom Typ acdh:BinaryContent (Bild, Ressource, Metadaten).

Vokabular für Zugriffsbeschränkungen https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archeaccessrestrictions/Schema:
öffentlich
akademisch
eingeschränkt
Beispiel: öffentlich 87, akademisch 3, eingeschränkt 1</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access restriction summary</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access Restriction Summary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffsbeschränkungsliste</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">116</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Address associated with a Person, Organisation or Publication. Places can also be described with address properties. Use sub-properties to input detailed information like postcode, city and country.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Adresse, die einer Person, Organisation oder Publikation zugeordnet ist. Orte können auch mit Adressfeldern beschrieben werden. Verwenden Sie untergeordnete Eigenschaften, um detaillierte Informationen wie Postleitzahl, Ort und Land anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Address</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Adresse</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">20</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine1 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine1">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Erste Zeile der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">First line of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address line 1</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Addresszeile 1</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Adress Line 1</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">21</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine2 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddressLine2">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Second line of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zweite Zeile der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address line 2</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Addresszeile 2</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Adress Line 2</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">22</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAlternativeTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAlternativeTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Alternative title or name of Project, Collection or Resource. Can also be used as alternative name for an organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alternativer Titel oder Name des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Kann auch für eine alternative Bezeichnung einer Organisation verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Alternative Title</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Alternativtitel</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Methodik (B), die bei der Erstellung der Ressource oder in einem Projekt (A) angewandt wurde. (vgl. DataCite: descriptionType methods) Kann mit dem Attribut hasAppliedMethodDescription genauer beschrieben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The methodology (B) applied in creation of a resource or in a project (A). (cf. DataCite: descriptionType methods) Can further be described with data property hasappliedMethodDescription.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has applied method</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Angewandte Methode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Applied Method</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">48</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethodDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethodDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausführliche Beschreibung der Methodik, die bei der Erstellung einer Ressource oder in einem Projekt angewandt wurde. (vgl. DataCite: descriptionType methods)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Verbose description of the methodology employed in the creation of a resource or in a project. (cf. DataCite: descriptionType methods)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has applied method description</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAppliedMethod"/>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beschreibung der angewandten Methoden</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of Applied Method</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">49</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasArrangement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasArrangement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt eine logische und zusammenhängende Übersicht der gesamten Objektmenge in der Sammlung wieder. Neben der Beschreibung der Ordnerstruktur ist hier die Art der Beziehung zwischen Objekten und Metadaten usw. anzugeben. Bei Bedarf können Diagramme oder Screenshots aus dem Originalsystem eingebunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a logical and coherent overall view of the whole set of objects in the Collection. Here the description of folder structure, nature of relationship between objects and metadata, etc. are expected. If necessary, diagrams or screenshots from the original system can be included.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has arrangement</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of Arrangement</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Strukturbeschreibung</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">55</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAvailableDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAvailableDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum, an dem die Ressource im Repositorium ARCHE erstellt wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the repository resource was created in ARCHE.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has available date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Available Since</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Verfügbar seit</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">171</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinarySize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinarySize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Größe einer Ressource oder Sammlung in Byte an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates size in bytes of a Resource or Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has binary size</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Binary Size</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Größe</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">174</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum, an dem die Binärinhalte der Ressource zum letzten Mal geändert wurden; im Gegensatz zu acdh:hasUpdatedDate, welches jede Änderung der Ressource einschließlich reiner Metadaten-Änderungen angibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date of the last resource&apos;s binary payload update; in contrary to acdh:hasUpdatedDate which indicates any resource modification including metadata-only ones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">has binary updated date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Last Binary Update Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Letzte Aktualisierung der Binärdatei</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer, welcher die Binärinhalte der Ressource zum letzten Mal geändert hat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user who modified the resource&apos;s binary payload for the last time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has binary updated role</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about character encoding used and also information about non-standard characters and glyphs used.
Indicate character encoding according to the overview of Character Sets by IANA: https://www.iana.org/assignments/character-sets/character-sets.xhtml</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Informationen über die verwendete Zeichenkodierung sowie Informationen über nicht standardisierte Zeichen und verwendete Glyphen.
Verwenden Sie die Zeichenkodierung gemäß der Übersicht der Zeichensätze der IANA:
https://www.iana.org/assignments/character-sets/character-sets.xhtml</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has character encoding</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Character Encoding</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeichenkodierung</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">53</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCity">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">City or Town of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ort oder Stadt der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has city</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">City/Town</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Stadt</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">24</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum oder Zeitraum in dem der Inhalt der Ressource erhoben wurde, z.B. Dauer einer Messkampagne. Enddatum.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date or date range in which the resource content was collected, e. g. duration of a measuring campaign. End date.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collected end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">End of data collection</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ende der Zusammenstellung</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">128</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCollectedStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum oder Zeitraum in dem der Inhalt der Ressource erhoben wurde, z.B. Dauer einer Messkampagne. Wenn eine Zeitspanne angegeben werden soll, kann das Enddatum mit hasCollectedEndDate angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date or date range in which the resource content was collected, e. g. duration of a measuring campaign. If a date range should be indicated add the end date with hasCollectedEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collected start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Start der Zusammenstellung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Start of data collection</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">127</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCompleteness -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCompleteness">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beschreibende Angaben zur Vollständigkeit der Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Descriptive statement about how complete the Collection is.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has completeness</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>acdh:hasLifeCycleStatus</rdfs:seeAlso>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Completeness statement</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Vollständigkeitsangaben</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">43</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCountry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCountry">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Country of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Land der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has country</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Country</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Land</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">26</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">End date for temporal coverage (B), i.e. end of the period a Project, Collection or Resource (A) deals with.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enddatum für die zeitliche Abdeckung (B), d.h. Ende des Zeitraums, mit dem sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) befasst.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage end date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ende der abgedeckten Zeitperiode</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">98</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCoverageStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date or date range for temporal coverage (B) a Project, Collection or Resource (A) deals with, e.g. a period. If a date range should be indicated add the end date with hasCoverageEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum oder Zeitraum für die zeitliche Abdeckung (B) mit der sich ein Projekt, eine Sammlung oder Ressource (A) befasst. Wenn eine Zeitspanne angegeben werden soll, kann das Enddatum mit hasCoverageEndDate angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coverage start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anfang der abgedeckten Periode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Coverage start date</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">97</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enddatum der Erstellung oder Zusammenstellung der Ressource oder Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date the Resource or Collection itself was put together.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date End</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum (Ende)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">124</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDateOriginal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedEndDateOriginal">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Enddatum der Erstellung des Originals eines digitalen Objektes, z.B. Enddatum einer digitalisierten Zeichnung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date the original entity of the digital object was created, e.g. date of a drawing that was digitised.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created end date original</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date Original End</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum des Originals (Ende)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">126</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der Erstellung oder Zusammenstellung der Ressource oder Sammlung. Wenn eine Zeitspanne angegeben werden soll, kann das Enddatum mit hasCreatedEndDate angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the Resource or Collection itself was put together. If a date range should be indicated add the end date with hasCreatedEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date Start</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum (Start)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">123</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDateOriginal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCreatedStartDateOriginal">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Erstellungsdatum des Originals eines digitalen Objektes, z.B. Erstellungsdatum einer digitalisierten Zeichnung. Wenn eine Zeitspanne angegeben werden soll, kann das Enddatum mit hasCreatedEndDateOriginal angegeben werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the original entity of the digital object was created, e.g. date of a drawing that was digitised. If a date range should be indicated add the end date with hasCreatedEndDateOriginal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has created start date original</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Creation Date Original Start</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Erstellungsdatum des Originals (Start)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">125</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Allows submission of a custom citation. Either for the full citation or only parts of it, like e.g. authors in a specific order. Input in BibTeX (.bib) format (cf. https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Bibliography_Management#BibTeX).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Erlaubt die Eingabe einer benutzerdefinierten Zitation. Entweder für die gesamte Referenzangabe oder für Teile davon, wie etwa Autoren in einer bestimmten Reihenfolge. Im BibTeX-Format (.bib) eingeben (cf. https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Bibliography_Management#BibTeX).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has custom citation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Benutzerdefinierte Zitation</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Custom citation</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">81</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomXsl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomXsl">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Points to an XSL stylesheet (B) which is used to transform the related resource (A) with a dedicated dissemination service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verweist auf ein XSL-Stylesheet (B), welches zur Transformation der damit verbundenen Resource (A) mittels eines entsprechenden Dissemination-Services verwendet werden kann.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has custom xsl</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Custom XSL</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Eigenes XSL</skos:altLabel>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A date related to an entity (Project, Collection or Resource). Preferably use any of the more specific subproperties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Datum, das sich auf eine Entität bezieht (Projekt, Sammlung oder Ressource). Verwenden Sie vorzugsweise eine der spezifischeren untergordneten Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">130</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDefaultValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDefaultValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Standardwert des Disseminations-Service-Parameters an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provides default value of the dissemination service parameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has default value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A verbose description of certain aspects (content, coverage, completeness, extent, motivation, etc.) of an entity. This is the most generic property, use more specific sub-properties where applicable.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine ausführliche Beschreibung bestimmter Aspekte (Inhalt, Abdeckung, Vollständigkeit, Umfang, Motivation usw.) einer Entität. Dies ist die allgemeinste Eigenschaft, verwenden Sie nach Möglichkeit spezifischere untergeordnete Eigenschaften.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has description</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beschreibung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">40</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Details of editorial principles and practices applied during the encoding of a text. Only relevant for digital editions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einzelheiten zu redaktionellen Grundsätzen und Praktiken, die bei der Kodierung eines Textes angewandt wurden. Nur relevant für digitale Ausgaben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editorial practice</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Angewendete editorische Praxis</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Editorial practice used</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">57</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEmail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEmail">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">E-Mail-Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">E-mail address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has email</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">E-Mail</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">E-mail</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">31</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt das Enddatum eines Projekts an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the end date of a Project.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has end date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">End Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Enddatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">122</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Umfang (die Größe oder Dimension) einer Ressource in geeigneten Maßeinheiten an. Maßeinheiten sollten angegeben werden, z.B. &quot;Insgesamt: 4 Ordner, 6 Unterordner, 3031 Dateien&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the extent (size or dimension) of a resource in any suitable measuring units. Units should also be indicated. E.g. &quot;Total: 4 folders, 6 subfolders, 3031 files&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has extent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Extent</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Umfang</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">46</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFilename -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFilename">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Dateiname des Binärinhalts der Ressource im Repositorium.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">File name of the repository resource&apos;s binary content</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has filename</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFirstName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFirstName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">First name of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorname einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has first name</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">First Name</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Vorname</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Format einer Ressource (A). Wird als MIME-Type angegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Format of a Resource (A). Indicated as MIME type.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Format</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Format</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">175</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHash -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHash">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hash des Binärinhalts der Ressource im Repositorium.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hash of the repository resource&apos;s binary content</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has hash</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum, an dem eine Publikation veröffentlicht wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the date when a Publication was issued.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issued date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of issue</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Veröffentlichungsdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">129</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLastName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLastName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Last Name of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nachname einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has last name</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Last Name</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Nachname</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographic coordinate that specifies the north-south position of a point on the Earth&apos;s surface. Use signed degrees format (DD.dddd), e.g. -31.9600. Latitudes range from -90 to 90.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Koordinate, die die Nord-Süd-Position eines Punktes auf der Erdoberfläche angibt. Verwenden Sie das Grad-Format mit Vorzeichen (DD.dddd), z.B.
-31.9600. Die Breitengrade reichen von -90 bis 90.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has latitude</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Breitengrad</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Latitude</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">184</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicenseSummary -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicenseSummary">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Angabe der in einer Sammlung verwendeten Lizenzen mit der Anzahl der Vorkommnisse. Wird vom System generiert.
Vokabular für Lizenzen: https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archelicenses/Schema
Beispiel: CC-BY 4.0 - 884, CC0 1.0 - 44</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes all licenses contained in the Collection with the number of occurrences. Is filled  by the system.
Vocabulary for licenses: https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/archelicenses/Schema
Example: CC-BY 4.0 - 884, CC0 1.0 - 44</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has license summary</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">License Summary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Lizenzliste</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">114</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A data property identifier of type xsd:string or xsd:anyURI to identify an entity or a temporal coverage, as opposed to identifiers as object properties like acdh:hasIdentifier. Please use any of the more specific subproperties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Identifikator der Klasse data property mit dem Typ xsd:string oder xsd:anyURI, um eine Entität oder einen Zeitbegriff zu identifizieren. Steht im Gegensatz zu Identifikatoren der Klase object properties, wie acdh:hasIdentifier. Bitte eine der spezifischeren untergordneten Eigenschaften verwenden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has literal identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLocationPath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLocationPath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A filesystem path indicating the location from which a Collection or Resource was ingested. Used to match repository resources on re-ingest and to determine the folder structure of downloaded collections. This field is filled automatically during ingest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Dateisystempfad, der den Speicherort angibt, von dem aus eine Sammlung oder Ressource ins Repositorium aufgenommen wurde. Wird verwendet, um  Repositoriumsressourcen bei einem Re-Import abzugleichen und um die Ordnerstruktur für heruntergeladene Sammlungen zu ermitteln.  Dieses Feld wird während des Ingests automatisch befüllt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location path</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Dateipfad</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">File Path</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">176</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Geographic coordinate that specifies the east-west position of a point on the Earth&apos;s surface. Use signed degrees format (DDD.dddd), e.g. 115.8400. Longitudes range from -180 to 180.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geographische Koordinate, die die Ost-West-Position eines Punktes auf der Erdoberfläche angibt. Verwenden Sie das Grad-Format mit Vorzeichen (DDD.dddd), z.B. 115.8400. Die Längenbereiche reichen von -180 bis 180.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has longitude</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Longitude</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Längengrad</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">185</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataPid -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataPid">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Persistent identifier that will be attached to a CMDI record that is automatically created from the metadata describing the Collection, Resource or Metadata. In ARCHE it is usually a Handle. It will be automatically created if the resource is part of the OAI-PMH set &apos;clarin-vlo&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Persistenter Identifikator der einem CMDI Datensatz angefügt wird, welcher automatisch aus den beschreibenden Metadaten für eine Sammlung, Ressoure oder Metadaten generiert wird. In ARCHE normalerweise ein Handle. Er wird automatisch erzeugt, wenn die Ressource Teil des OAI-PMH-Sets &apos;clarin-vlo&apos; ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has metadata pid</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Handle for CMDI record</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Handle für CMDI Datensatz</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering xml:lang="de">155</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNamingScheme -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNamingScheme">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Conventions used for naming and structuring of files and folders in a Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Konventionen für die Benennung und Strukturierung von Dateien und Ordnern in einer Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has naming scheme</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Benennungsschema</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of naming scheme used</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">56</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNonLinkedIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNonLinkedIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eindeutige Identifikatoren, die von anderen Parteien ohne stabile URL oder URI vergeben wurden, z.B. eine vom Geldgeber vergebene Nummer, eine ID von einem anderen Veröffentlichungsort oder eine Inventarnummer.
Sollte dem Muster prefix:identifier folgen, z.B. &quot;Österreichische Nationalbank Jubiläumsfond:16365&quot;.
Handles sind mithilfe hasPid und Identifikatoren mit stabiler URL oder URI mit hasIdentifier anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Unique identifier assigned by other parties without stable URL or URI, e.g. a number assigned by the funder, an ID from another publication place or an inventory number.
Should be a literal in the form of prefix:identifier, e.g. &quot;Österreichische Nationalbank Jubiläumsfond:16365&quot;.
Handles belong into hasPid and identifiers with stable URL or URI into hasIdentifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has non linked identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Identifier(s) without Link</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Identifikator(en) ohne Link</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Alle anderen Hinweise über das beschriebene Objekt, die nicht in eine der vorhandenen Kategorien passen. (vgl. DataCite: descriptionType Other)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any other notes for the described object not fitting into an existing category. (cf. DataCite: descriptionType Other)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has note</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Note</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Notiz</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">59</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNumberOfItems -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNumberOfItems">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die Anzahl der Elemente (Ressourcen) an, die in einer Sammlung enthalten sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the number of items (Resources) included in a Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has number of items</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Anzahl der Elemente</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Number of Items</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">173</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPages -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPages">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Denotes a page or a range of pages for a Publication. Please insert just the pages without &apos;pp&apos; or &apos;S&apos;, e.g. &apos;2-51&apos; or &apos;3&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Seitenangabe für Publikationen. Bitte nur die Seitenzahlen eintragen, ohne &apos;pp&apos; oder &apos;S&apos;, wie z.B. &apos;2-51&apos; oder &apos;3&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pages</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Page(s)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Seite(n)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">78</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPersonalTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPersonalTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beruflicher oder akademischer Titel einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Professional or academic title of a Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has personal title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Titel (Person)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Title (Person)</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPid -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPid">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Persistent identifier globally assigned to a Project, Collection or Resource. In ARCHE usually a Handle. A new Handle will be created if the identifier provided equals &apos;create&apos;.
All other identifiers, like local assigned ones, project numbers or inventory numbers belong into hasIdentifier or hasNonLinkedIdentifier if no URL or URI is available.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Persistenter Identifikator, der einem Projekt, einer Sammlung oder Ressource global zugeordnet ist. In ARCHE normalerweise ein Handle. Ein neuer Handle wird erzeugt, wenn der angegebene Identifikator mit &apos;create&apos; angegeben ist.
Alle anderen Identifikatoren, wie lokal zugewiesene Projekt- oder Inventarnummern, sind mithilfe von hasIdentifier oder hasNonLinkedIdentifier, wenn keine URL oder URI verfügbar ist, anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has pid</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Handle</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Handle</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">172</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPostcode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPostcode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Postcode or zip code of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Postleitzahl bzw. Postleitzahlen-Code der Adresse, die einer Person oder Organisation zugeordnet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has postcode</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Postcode</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Postleitzahl</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">23</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPublisher -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasPublisher">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Herausgeber (auch Verlag) einer Publikation. Eine Zeichenkette, die nur für Publikationen verwendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Publisher (aka publishing house) of a Publication. A literal only used for Publications.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has publisher</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Publisher</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Verlag</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">77</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRawBinarySize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRawBinarySize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Binary size of resource&apos;s binary payload. Exists only for resources with a binary payload.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Größe der Binärinhalte einer Ressource. Existiert nur für Ressourcen mit Binärinhalten.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has raw binary size</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRegion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRegion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Staat, Region oder Provinz der Adresse, die mit einer Person oder Organisation verbunden ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">State, region or province of address associated with a Person or Organisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has region</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Region</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Region</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">25</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRestrictionRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRestrictionRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Name der Rolle oder des Nutzers mit Zugriffsrechten auf die Ressource oder Sammlung.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of role or user allowed to access the Resource or Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has restriction role</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Access rights for</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zugriffserlaubnis für</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">117</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasReturnType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasReturnType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier of the output type generated by a dissemination service. It can be a MIME type or any other string (which is needed sometimes as MIME types may be not precise enough, e.g. many dissemination services can produce text/html output).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Identifikator des Ausgabetyps, der von einem Dissemination-Service ausgegeben wird. Es kann ein MIME-Type oder eine beliebig andere Zeichenkette sein (was manchmal benötigt wird, da MIME-Types nicht präzise genug sind, z.B. können viele Dissemination-Services text/html ausgeben).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has return type</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSchema -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSchema">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reference to a definition of the structure of the Resource (A). This could be a XML schema, a SQL-DB definition, an ontology, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verweis auf eine Definition der Struktur der Ressource (A). Dies kann ein XML-Schema, eine SQL-DB-Definition, eine Ontologie usw. sein.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has schema</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Schema</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Schema</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">54</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about a repeating series of a Publication, such as volume, issue, number. (cf. DataCite: descriptionType seriesInformation)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Informationen über eine sich wiederholende Serie oder Reihe einer Publikation, wie z.B. Band, Ausgabe, Nummer. (vgl. DataCite: descriptionType seriesInformation)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has series information</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Informationen zur Reihe</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Series Information</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">58</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt das Startdatum eines Projekts an.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the start date of a Project.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has start date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Start Date</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Startdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">121</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gegenstand des Projekts, der Sammlung oder Ressource. Kann als Suchbegriff verwendet werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Subject of Project, Collection or Resource. Can be used as keywords for search.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subject</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Gegenstand</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Subject</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">94</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum, an dem die Ressource oder Sammlung vom Datengeber übergeben wurde. Es kann sich vom Annahmedatum hasAcceptedDate unterscheiden, wenn ein Auswahlverfahren angewendet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date the depositor submitted the Resource or Collection to the repository. This can differ from hasAcceptedDate if the repository applied a selection process.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has submission date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Submission</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Einreichungsdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">180</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A listing of the Table of Contents. (cf. DataCite: descriptionType tableOfContents)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Auflistung des Inhaltsverzeichnisses. (vgl. DataCite: descriptionType tableOfContents)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has table of contents</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Inhaltsverzeichnis</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Table of Contents</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">45</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTechnicalInfo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTechnicalInfo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Detailed information that may be associated with the design, implementation, operation, use, and/ or maintenance of a process or system. (cf. DataCite: descriptionType technicalInfo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Detaillierte Informationen in Zusammenhang mit dem Design, der Implementierung, dem Betrieb, der Nutzung und/oder Wartung eines Prozesses oder Systems. (vgl. DataCite: descriptionType technicalInfo)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical info</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Technical Information</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Technische Informationen</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">50</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Temporal coverage of the content of a Resource or Collection with period terms, e.g. &apos;Roman&apos; for some archaeological data or &apos;First Viennese School&apos; for a collection of musical notes from 1770-1830. Precise years and dates can be indicated with hasCoverageStartDate and hasCoverageEndDate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Zeitliche Abdeckung des Inhalts einer Ressource oder Sammlung mit Epochenbegriffen, z.B. &apos;Römisch&apos; für einen archäologischen Datensatz oder &apos;Wiener Klassik&apos; für eine Sammlung musikalischer Noten von 1770 - 1830. Genaue Jahres- und Datumsangaben können mit hasCoverageStartDate und hasCoverageEndDate gemacht werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has temporal coverage</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Temporal Coverage</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeitliche Abdeckung</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">95</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverageIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTemporalCoverageIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLiteralIdentifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to attach an identifier for temporal terms. E.g. from http://perio.do/ or http://chronontology.dainst.org/.
Input as URI.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um einem Zeitbegriff eine ID zuzuordnen. Bsp. aus http://perio.do/ oder http://chronontology.dainst.org/.
Eingabe ist eine URI.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>has temporal coverage identifier</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Temporal ID</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Zeitliche ID</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">96</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Titel oder Name einer Entität. Wenn nicht angegeben, wird er automatisch für Personen aus Vor- und Nachnamen erzeugt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Title or name of an entity.
If left empty for a Person it is automatically computed by combining first and last names.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Titel</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Title</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of transfer of the Resource or Collection to the repository. Is asked for in the Deposition Agreement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der Übergabe der Ressource oder Sammlung an das Repositorium. Ist im Datenübergabevertrag anzugeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has transfer date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Date of Transfer</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Transferdatum</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">182</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Method used to transfer data from depositor to repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Methode, die zur Datenübertragung vom Datengeber zum Repositorium verwendet wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has transfer method</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Transfer Method</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Transfermethode</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">183</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Datum der letzten Aktualisierung oder Änderung der Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date of the last update or change to the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has updated date</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Datum der letzten Aktualisierung</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Last Update Date</skos:altLabel>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">187</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ARCHE API Benutzer, welcher die Ressource zum letzten Mal verändert hat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">ARCHE API user who modified the resource for the last time.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has updated role</rdfs:label>
        <acdh:automatedFill rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:automatedFill>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUrl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUrl">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to add URLs for a resource. E.g. a project web page or a personal page of a person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wird verwendet, um URLs für eine Ressource hinzuzufügen. Z.B. eine Projekt-Webseite oder eine persönliche Seite einer Person.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has url</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">URL</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">URL</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">30</acdh:ordering>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
        <acdh:recommendedClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#TopCollection"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedHardware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedHardware">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hardware used for creating or processing the Resource or Collection. Provide name including model numbers, versions etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hardware, die für die Erstellung oder Verarbeitung der Ressource oder Sammlung verwendet wurde. Geben Sie den Namen inklusive der Modellnummern, Versionen usw. an.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has used hardware</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hardware</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Hardware</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">51</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedSoftware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUsedSoftware">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software used for creating or processing of the Resource or Collection. Provide name of software and version used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Software, die für die Erstellung oder Verarbeitung der Ressource oder der Sammlung verwendet wurde. Geben Sie den Namen inklusive der verwendeten Version an.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has used software</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Software</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Software</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">52</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number or name of the version of the Collection or the Resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Nummer oder Bezeichnung der Version der Sammlung oder der Ressource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has version</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Version</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Version</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">44</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersionInfo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersionInfo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provides a description of the nature and significance of the changes made if the resource represents a new version of an entity already ingested in ARCHE.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Speichert eine Beschreibung über die Art und Bedeutung der gemachten Änderungen, wenn die Ressource eine neue Version einer bereits in ARCHE aufgenommenen Entität darstellt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has version info</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Beschreibung der Versionsänderungen</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Description of version changes</skos:altLabel>
        <acdh:langTag rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</acdh:langTag>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Well-known text (WKT) of a Place for representation on a map. WKT is defined by ISO 19162. Wicket might be used to create valid WKT: http://arthur-e.github.io/Wicket/sandbox-gmaps3.html.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Well-known-Text-Repräsentation (WKT) eines Ortes zur Darstellung auf einer Karte. WKT ist definiert durch ISO 19162. Wicket kann verwendet werden, um ein gültiges WKT zu erstellen: http://arthur-e.github.io/Wicket/sandbox-gmaps3.html.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has wkt</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">WKT</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">WKT</skos:altLabel>
        <acdh:ordering rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">186</acdh:ordering>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isRequired -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isRequired">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob die angegebene Regel erfüllt werden muss, damit eine Ressource als übereinstimmend gewertet wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if a given matching rule has to be fulfilled to match a resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is required</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesProp -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesProp">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die RDF-Eigenschaft an deren Wert mit acdh:matchesProp verglichen wird, um zu prüfen ob die Regel Dissemination-Services erfüllt wird.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the RDF property of which its value is compared with the acdh:matchesProp to check if a given dissemination service match rule is fulfilled.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">matches prop</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">matches property</skos:altLabel>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#matchesValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt den Wert an, der von einer Regel eines Dissemination-Services erfüllt werden muss.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the value matched by the dissemination service matching rule.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">matches value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceLocation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dissemination service location URL template.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">URl-Schablone für den Ort eines Dissemination-Services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">service location</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceRevProxy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#serviceRevProxy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt an, ob ein Dissemination-Service einen Reverse Proxy verwendet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if a dissemination service uses a reverse proxy.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>service rev proxy</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">service uses reverse proxy</skos:altLabel>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#technical">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A parent for properties used by the ARCHE system components arche-core and arche-lib-disserv, which are purely technical and do not require curation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine übergeordnete Eigenschaft für rein technische Eigenschaften, die von den ARCHE Systemkomponenten arche-core und arche-lib-disserv verwendet werden und keiner Kuratierung bedürfen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#usesRdfProperty -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#usesRdfProperty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#disseminationServices"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gibt die RDF-Eigenschaft einer Ressource an, welche den Parameter für einen Dissemination-Service enthält.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a resource&apos;s RDF property holding the dissemination service parameter value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">uses rdf property</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIdentifier"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAvailableDate"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTitle"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNote"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasUpdatedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Project -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Project">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entity able to act, in the context of this schema especially be involved in the making, processing, distributing, publishing etc. of a Resource, Collection, Concept or Project.
Note that in contrast to foaf:Agent acdh:Agent can only be a Person or an Organisation (not a software or physical artifact).
The different roles an Agent can assume with respect to a Project, Collection, Resource or Concept are modeled as separate object properties (sub-properties of acdh:contributedTo).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Handlungsfähige Entität, die im Rahmen dieses Schemas insbesondere an der Erstellung, Verarbeitung, Verteilung, Veröffentlichung usw. einer Ressource, Sammlung, eines Konzepts oder Projekts beteiligt ist.
Beachten Sie, dass im Gegensatz zu foaf:Agent acdh:Agent nur eine Person oder eine Organisation sein kann (nicht eine Software oder ein physisches Artefakt).
Die verschiedenen Rollen, die ein Agent in Bezug auf ein Projekt, eine Sammlung, eine Ressource oder ein Konzept übernehmen kann, werden als separate Objekteigenschaften (Unter-Eigenschaften von acdh:contributedTo) modelliert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Agent</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Akteur</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCategory"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAccessRestriction"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinaryUpdatedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomXsl"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFilename"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasFormat"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHash"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRawBinarySize"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTransferMethod"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic entity representing the items in the repository that may contain actual binary payload.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Generische Entität, die die Elemente im Repositorium repräsentiert, die eine tatsächliche binäre Nutzlast  enthalten können.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Binary Content</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicense"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicenseSummary"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasArrangement"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCompleteness"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNamingScheme"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasNumberOfItems"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Satz von Repo-Objekten (Sammlungen oder Ressourcen), ähnlich wie Ordner in einem Dateisystem. Eine Sammlung kann optional mit einem Projekt (acdh:hasRelatedProject) verknüpft werden, in dem sie erstellt oder kuratiert wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of Repo Objects (Collections or Resources), much like folders in a file system. A Collection can be optionally related to a Project (acdh:hasRelatedProject), in which it was created or curated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Collection</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Sammlung</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMeOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Technical"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Represents a service able to disseminate repository resources. See also acdh:DisseminationServiceMatchRule and acdh:DisseminationServiceParameter classes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Repräsentiert einen Dienst, der Repositoriumsressourcen verbreiten (disseminate) kann. Siehe auch die Klassen acdh:DisseminationServiceMatchRule und acdh:DisseminationServiceParameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceMatchRule">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Technical"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beschreibt eine Regel, die verwendet wird einen Dissemination-Service mit einer Repositioriumsressource zu verknüpfen. Eine Regel besteht aus einem {metadata property, value}-Paar, welches in den Metadaten der Ressource im Repositiorium vorhanden sein sollte, damit die Regel greifen kann. Eine Regel kann optional oder erforderlich sein. Ein Dissemination-Service wird auf eine Ressource angewendet, wenn alle erforderlichen Regeln und zumindest eine optionale Regel erfüllt werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Describes a rule used to match a dissemination service to repository resources. A rule consists of a {metadata property, value} pair which should be present in the repository resource&apos;s metadata for a rule to be matched. A rule can be optional or required. A resource matches a dissemination service if all required matched rules and at least one optional matching rule is matched.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service Matching Rule</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#DisseminationServiceParameter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Technical"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beschreibt einen Dissemination-Service-Parameter, also einen Teil der Lokalisierungs-URL des Dissemination-Services, welcher dynamisch durch einen Wert aus den Metadaten der verbreiteten Repositoriumsressource oder einer Nutzerabfrage ersetzt werden kann.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Describes a dissemination service parameter - a part of the dissemination service location URL which can be dynamically substituted by a value taken from a disseminated repository resource metadata and/or user request parameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dissemination Service Parameter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set of helper classes to avoid anonymous class unions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Menge von Hilfsklassen, um anonyme Klassenvereinigungen zu vermeiden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Helper</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Helper Classes</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Hilfsklassen</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Metadata">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Structured information in form of a separate binary file ABOUT another Repo Object.
The Metadata object is linked to the RepoObject it describes with the relation acdh:hasMetadata.
The default example is a CMDI file that describes other resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Strukturierte Informationen in Form einer separaten Binärdatei ÜBER ein anderes Repo-Objekt.
Das Metadatenobjekt ist mit dem von ihm beschriebenen RepoObjekt über die Relation acdh:hasMetadata verknüpft.
Das Standardbeispiel ist eine CMDI-Datei, die andere Ressourcen beschreibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metadata</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Metadata</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Metadaten</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Organisation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A legal entity (university, company) or its organisational substructure (department, institute), related in some way to a Project, Collection or Resource. The nature of the relation is specified by designated object properties, as described in the super-class acdh:Agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine juristische Person (Universität, Unternehmen) oder ihre organisatorische Unterstruktur (Abteilung, Institut), die in irgendeiner Weise mit einem Projekt, einer Sammlung oder einer Ressource verbunden ist. Die Art der Beziehung wird durch bestimmte Objekteigenschaften festgelegt, wie in der Superklasse acdh:Agent beschrieben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organisation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Organisation oder Institution</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Organisation or Institution</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Person">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An individual related in some way to a Project, Collection or Resource.
The nature of the relation is specified by designated object properties as described in the super-class acdh:Agent.
A Person can be linked to an Organisation by using isMemberOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Person, die in irgendeiner Weise mit einem Projekt, einer Sammlung oder einer Ressource verbunden ist.
Die Art der Beziehung wird durch bestimmte Objekteigenschaften spezifiziert, wie in der Superklasse acdh:Agent beschrieben.
Eine Person kann mit Hilfe von isMemberOf mit einer Organisation verbunden werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Person</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Person</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Person</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Place">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlace"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLatitude"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLongitude"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasWKT"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Place represents a geographical location. It can be used to indicate the spatial coverage of a Project, Collection or Resource, as well as to describe the publishing place of a work. It should contain information about the name, geocoordinates and identifiers to refer to existing gazetteers.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Ort stellt eine geografische Position dar. Kann verwendet werden, um die räumliche Abdeckung eines Projekts, einer Sammlung oder einer Ressource anzuzeigen, sowie um den Veröffentlichungsort eines Werks zu beschreiben. Sollte Informationen über den Namen, die Geokoordinaten und Identifikatoren enthalten, um auf bestehende Ortsverzeichnisse zu verweisen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ort</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Place</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrOrganisationOrPlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Project">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Container"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedCollection"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRelatedDiscipline"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLifeCycleStatus"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasStartDate"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEndDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataPid"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Aufwand oder Aktivität mit definierten Zielen und (normalerweise) begrenztem Zeitrahmen, meist in kollaborativem Rahmen mit zweckgebundener Finanzierung.
Beachten Sie, dass ein Projekt zwar Daten verwenden oder produzieren kann (und wird), aber NICHT als Sammlung (von Daten) modelliert ist. Somit ist die Beziehung zwischen den Daten und dem Projekt acdh:hasRelatedProject NOT acdh:isPartOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Effort or activity with defined goals and (normally) limited time scope, usually in collaborative setup with dedicated funding.
Note that though a Project might (and usually will) use or produce data, it is NOT modelled as a Collection (of data). Thus the relation between the data and the Project is acdh:hasRelatedProject NOT acdh:isPartOf.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Project</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Project</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Projekt</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Publication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#AgentOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPlaceOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrPublicationOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMeOrOrganisationOrPlaceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasIssuedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSeriesInformation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ausführliche Forschungsergebnisse wie z.B. Zeitschriftenartikel, Konferenzbeiträge, Bücher usw. In diesem Schema in erster Linie dafür gedacht, die Erfassung von Publikationen im Zusammenhang mit bestimmten Projekten, Sammlungen oder Ressourcen zu ermöglichen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Verbose research output like a journal article, paper submitted to a conference, a book etc. In this schema primarily intended to allow capturing publications related to certain Projects, Collections or Resources.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Publication</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Publication</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Publikation</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PlaceOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrPublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrReMe"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Helper"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#RepoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ProjectOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#PublicationOrRepoObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDepositor"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasHosting"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLicensor"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataCreator"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasOwner"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasRightsHolder"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasAcceptedDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasBinarySize"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasLocationPath"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasMetadataPid"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubmissionDate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generic entity representing the items in the repository - Collections and Resources, which are modelled as subclasses of Repo Object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Generische Entität, die die Elemente im Repositorium repräsentiert - Sammlungen und Ressourcen, die als Unterklassen des Repo-Objekts modelliert sind.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Note that other classes, especially Project, are not considered subclasses of Repo Object.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Repo Object</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Resource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#BinaryContent"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#CollectionOrResourceOrPublication"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ContainerOrResource"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#ReMe"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isPartOf"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#isTitleImageOf"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCharacterEncoding"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCustomCitation"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasEditorialPractice"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasExtent"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasTableOfContents"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasVersion"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic entity in the schema containing actual data / content payload; comparable (and mostly equivalent) to files in a file system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Basiseinheit im Schema mit Ist-Daten / Inhalts-Nutzlast; vergleichbar (und meist gleichwertig) mit Dateien in einem Dateisystem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resource</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Resource</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Ressource</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Technical -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Technical">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Main"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class for things used by the ARCHE system components such as arche-core and arche-lib-disserv. Entities are purely technical and do not require curation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Klasse für Dinge, die in den ARCHE Systemkomponenten wie arche-core oder arche-lib-disserv verwendet werden. Die Entitäten sind rein technisch und bedürfen keiner Kuratierung.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Technical</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Technisch</skos:altLabel>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#TopCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#TopCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasContact"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasCurator"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasDescription"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://vocabs.acdh.oeaw.ac.at/schema#hasSubject"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der übergeordnete Satz von Repo-Objekten (Sammlungen oder Ressourcen). Wird als der Einstiegspunkt in der GUI angezeigt. Eine übergeordnete Sammlung kann optional mit einem Projekt (acdh:hasRelatedProject) verknüpft werden, in dem sie erstellt oder kuratiert wurde.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The root of a set of Repo Objects (Collections or Resources). Is displayed as the main entry point on the GUI. A Top Collection can be optionally related to a Project (acdh:hasRelatedProject), in which it was created or curated.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Top Collection</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Top Collection</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Übergeordnete Sammlung</skos:altLabel>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

